<surface xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" facs="#f002">
			<line>COLUMN 1</line>
			<line>Multi in natiuitate eius gaudebunt.</line>
			<line>lohanne i. Haec in beatissimo Iohanne ho-</line>
			<line>die. et in omni anno impletur. Gaudent</line>
			<line>multi de aliorum sanctorum natiuitate in</line>
			<line>celo. sed gaudent multi etiam de sancti Iohannis</line>
			<line>natiuitate in mundo. Desiderandum</line>
			<line>autem est quod quadruplex est natiuitas</line>
			<line>de qua multi gaudent. Est uero natiuitas</line>
			<line>miserie. Natiuitas culpe. Natiuitas gratie.</line>
			<line>Natiuitas glorie. Prima erumpnosa. secunda ig-</line>
			<line>nominiosa. tertia generosa. quarta glorio-</line>
			<line>sa. ¶ De i. Job xiii. homo natus</line>
			<line>de muliere et cetera Attende homo in hiis</line>
			<line>uerbis. humane uite uilitatem. breui-</line>
			<line>tatem. penalitatem. Attende uilitatem</line>
			<line>cum dicitur homo natus de muliere. pudet</line>
			<line>heu dicere quam uiliter. quam inmunde.</line>
			<line>quam misere tam potentes quam inpotentes</line>
			<line>nascuntur de muliere. Nullus cum</line>
			<line>purpura. Nullus cum corona nasci-</line>
			<line>tur. Sapientia vii. Nemo ex regibus</line>
			<line>habuit aliud natiuitatis inicium.</line>
			<line>Item Attende de breuitate cum dicitur.</line>
			<line>Breui uiuens tempore. Eya quam se-</line>
			<line>pe uiuit homo breuiori tempore quam</line>
			<line>ipse speret. Lucas xii. stulte hac</line>
			<line>nocte repetent animam tuam et cetera. Item</line>
			<line>Attende penalitatem cum dicitur. Reple-</line>
			<line>tur multis miseriis. Apocalipsis iii.</line>
			<line>Nescis quia tu es miser et miserabi-</line>
			<line>lis. miser in corpore. miserabilis</line>
			<line>in anima. De hiis ait Bernardus. Homo natus</line>
			<line>de muliere et ab hoc reatu bre-</line>
			<line>ui uiuens tempore. ideoque cum metu</line>
			<line>repletur multis miseriis. et propterea cum</line>
			<line>fletu. et uere multis quia corporis et</line>
			<line>anime simul. Bernardus etiam Iohannes fuit</line>
			<line>homo natus de muliere. sed sine re-</line>
			<line>atu originali. breui uiuens tem-</line>
			<line>pore. preoccupante eum sentencia</line>
			<line>COLUMN TWO</line>
			<line>capitali repletur multis miseriis in deserto. in</line>
			<line>uestitu. in uictu. et in custodia carcerali.</line>
			<line>¶ De ii. proverbia xvii. Natus est stultus in igno-</line>
			<line>minia sua. In ignominia natus est. qui pec-</line>
			<line>cando filius dyaboli factus est. Ieronymus Tociens ex</line>
			<line>diabolo nascimur quociens mortaliter peccamus</line>
			<line>Ignominia certe est. si homo natus est de paren-</line>
			<line>te turpissimo. immo de cane. uel de lupo. quanto</line>
			<line>magis de dyabolo. Iohannes viii. vos ex pa-</line>
			<line>tre dyabolo estis. Ignominia quoque est</line>
			<line>si homo stultus natus est. Que autem maior</line>
			<line>stulticia est quam dare coronam regni pro pu-</line>
			<line>drido pomo uoluptatis mundi. sicut heu</line>
			<line>dicitur Ecclesiasticus i. Stultorum infinitus est numerus.</line>
			<line>Ignominia insuper est. si homo sine naso uel</line>
			<line>sine oculis natus est. Vnde ceco nato Igno-</line>
			<line>miniose obicitur. Iohannes ix. In peccatis natus es</line>
			<line>totus. Nonne cecus est qui nunc ad deum. nec ad dy-</line>
			<line>abolum nec ad celum. nec ad infernum oculos</line>
			<line>habet. O quam longe fuit ab hac natiuitate.</line>
			<line>Quomodo enim lucerna de tenebris. angelus de dy-</line>
			<line>abolo nasci posset. Iohannes enim lucerna. Iohannes</line>
			<line>angelus a domino dictus est. ¶ De tertio Iohannes primo.</line>
			<line>Quotquot autem receperunt eum. et cetera. usque ex</line>
			<line>deo nati sunt scilicet in baptismo uel penitentia.</line>
			<line>Ille ex deo natus est. qui sic ad deum ueracitur</line>
			<line>conversus est quod deus ei pater. et ipse dei filius</line>
			<line>effectus est. Ambrosius. pater noster est deus dum bene</line>
			<line>agimus. iudex uero dum peccamus. Ille quasi ca-</line>
			<line>pud ex deo natum habet. qui credit credenda.</line>
			<line>I Iohannes v. Omnis qui credit quam iesus est christus</line>
			<line>Ex deo natus est. Ergo omnis qui non credit.</line>
			<line>Ex dyabolo natus. Ille etiam quasi manus ex</line>
			<line>deo natas habet. qui facit facienda. i Iohannes ii.</line>
			<line>Omnis qui facit iusticiam ex ipso natus est.</line>
			<line>Ergo omnis qui facit iniustitiam ex dyabolo</line>
			<line>natus est. Ille quoque quasi pedes ex deo natos</line>
			<line>habet. qui fugit fugienda. i Iohannes v. Omnis qui</line>
			<line>natus est ex deo nec peccat. Ergo omnis</line>
			<line>qui peccat. Ex dyabolo natus est. In hiis</line>
		</surface>