<surface xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" facs="#f005">
			<line>COLUMN 1</line>
			<line>putes minores meriti sanctos alibi quam in ce-</line>
			<line>lo locari. Ideo benedicitur qui paruus et magnus</line>
			<line>ibi sunt. Magnus in celo est Johannes propter</line>
			<line>magnam gloriam. Psalmus. posuisti in capite eius</line>
			<line>coronam de lapide pretioso et post pauca subiungitur.</line>
			<line>Magna est gloria in salutari. tuo. Si mag-</line>
			<line>na est gloria cuiuslibet iusti propter unam coro-</line>
			<line>nam quanta est gloria Johannis qui supra coro-</line>
			<line>nam omnium iustorum. Coronam uirginum.</line>
			<line>Coronam predicatorum coronam martirum.</line>
			<line>Ipse uirgo. predicator et martir obtinuit.</line>
			<line>INterfecit ioab duos uiros</line>
			<line>iustos meliores se. iii Regum ii. Ioab in-</line>
			<line>imicus interpretatur. Inimicus autem magnus christi</line>
			<line>et ecclesie fuit uero. qui duos iustos ui-</line>
			<line>ros petrum et paulum hodie interfecit.</line>
			<line>hii duo uiri prefigurati sunt in scriptu-</line>
			<line>ris. Hii enim duo uiri uiriles in predica-</line>
			<line>cione. uiriles in conuersatione. uiriles in pre-</line>
			<line>latione. viriles in passione fuerunt. Uiri-</line>
			<line>les certe fuerunt. quia uiriliter in ueritate. uiri-</line>
			<line>liter in bonitate. uiriliter etiam auctoritate.</line>
			<line>uiriliter in aduersitate. steterunt. ¶ De iº.</line>
			<line>Numerorum. xi. Remanserunt in castris duo ui-</line>
			<line>ri quorum unus uocabatur Heldad interpretatur</line>
			<line>exacuens quod conuenit beato paulo qui bene ex-</line>
			<line>acuerat linguam suam contra infideles. Ysaiae</line>
			<line>xlix. posuit os meum quasi gladium acu-</line>
			<line>tum. Medad interpretatur mensurans quod conue-</line>
			<line>nit beato petro cui uniuersalis mensuran-</line>
			<line>di auctoritatis commissa est clauis.-</line>
			<line>Ezechielis. xl. Calamus mensure in manu eius. Men-</line>
			<line>sura iusticie conuenit sacerdotibus ecclesie in</line>
			<line>culpis et penis mensurandis ad imitatio-</line>
			<line>nem siue mensuratoris qui ait. Ysaie. xx</line>
			<line>viii. Ponam in pondere iudicium et iusticiam</line>
			<line>in mensura. Super hos duos uiros petrum</line>
			<line>et paulum in castris ecclesie requieuit. Spiritus</line>
			<line>loquendo uiriliter ueritatem. Mattheus. xi. Non enim</line>
			<line>uos estis qui loquimini et cetera. Sed heu in quibusdam</line>
			<line>COLUMN 2</line>
			<line>loquitur non celestis sed infernalis patris</line>
			<line>spiritus. non bonus sed malus spiritus. Johannes</line>
			<line>Chrisostomos. Omnis sermo uanus qui dicitur Chrisostomus</line>
			<line>in mundo spiritu dictante profertur.</line>
			<line>ille spiritus loquebatur. per os petri negan-</line>
			<line>tis. sed bonus spiritus loquabatur per os petri</line>
			<line>predicantis. Acta x ad huc loquante</line>
			<line>petro uerba hec cecidit spritus sanctus et cetera. Iam enim</line>
			<line>uir erat qui negando paruulus</line>
			<line>fuerat. vnde consocio suo sancto paulo</line>
			<line>dicere potuit illud i Corinthios xiii.</line>
			<line>Cum peruulus et cetera. usque quando autem factus</line>
			<line>sum uir euacuaui que erant paruuli. ¶De</line>
			<line>secundo. i Regum x. Iuuenies duos ui-</line>
			<line>ros salientes magnas foueas</line>
			<line>Magna fouea est peccatum mortale. Mattheus.</line>
			<line>xii. Quis erit ex uobis homo qui habeat unam</line>
			<line>ouem. et si ceciderit salvatis in foueam et cetera.</line>
			<line>heu mundus plenus est foueis. et heu in</line>
			<line>fouea diucius reliquid homo animam suam. quam</line>
			<line>ouem suam. In foueam cadit homo peccando. pro-</line>
			<line>funde autem cadit perseuerando. profundius</line>
			<line>uero peccatum defendendo. profundissime cre-</line>
			<line>atori inputando. autem. Malum est pecca-</line>
			<line>re. peius perseuerare. perniciosius culpam</line>
			<line>defendere. perniciosissimum culpam in creato-</line>
			<line>rem refundere. Qui has foueas transsire</line>
			<line>uoluerint. oportet ut uiri idest uirtuosi sint</line>
			<line>beatus petrus nondum uir fuit quando ancilla ip-</line>
			<line>sum in foueam precipitauit. Item magna fo-</line>
			<line>uea est infernus. Johel xl. Absconde eos</line>
			<line>in puluere scilicet sepulchri et facies eorum</line>
			<line>demerge in foueam scilicet inferni. Duo ui-</line>
			<line>ri petrus et paulus. postquam uiri facti sunt has</line>
			<line>foueas uirtutibus uiriliter trassierunt uel trans-</line>
			<line>filierent. Bonus saltator. quicumque tam mag-</line>
			<line>nas foueas transsiliit. Ysaie xxxv.</line>
			<line>Tunc saliet quia ceruus claudus. Interlinearis</line>
			<line>de uiciis ad uirtutes de mundo ad ce-</line>
			<line>lum. Bonus saltator fuit paulus qui</line>
		</surface>