<surface xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" facs="#f006">
			<line>COLUMN 1</line>
			<line>usque ad tertium celum saltauit ¶ De. tertio.</line>
			<line>Josue. secundo. Misit iosue filius nun</line>
			<line>de sethim duos uiros explorato-</line>
			<line>res et cetera. Isti exploratores grauiter</line>
			<line>se obligauerunt quando dixerunt. iosue ii.</line>
			<line>anima nostra sit pronobis in mortem. Explo-</line>
			<line>ratores sunt rectores. qui in obligatione</line>
			<line>graui sunt pro animabus subditorum. iii.</line>
			<line>Regum. xx. Custodi uirum istum qui si lap-</line>
			<line>sus fuerit erit anima tua pro anima eius.</line>
			<line>Isti exploratores familiam raab de</line>
			<line>gladio et igne liberauerunt. sic pre lati</line>
			<line>pro diligentiam cure sue multos libe-</line>
			<line>rant de gladio et de igne. liberant</line>
			<line>certe de gladio extreme sentencie</line>
			<line>de quo dicitur. Job. xix. fugite a facie</line>
			<line>gladii. quoniam ultor iniquitatum gla-</line>
			<line>dius est et scitote esse iudicium. Libe-</line>
			<line>rant etiam de igne gehenne. Jude</line>
			<line>primo. Illos autem saluate de igne ra-</line>
			<line>pientes. Sic duo uiri isti. petrus</line>
			<line>et paulus uiriliter in cura sua labo-</line>
			<line>rantes in mundo multos saluabunt</line>
			<line>in iudicio. Gregorius. Ibi petrus cum iudea</line>
			<line>conuersa quam praedicat se traxit appare-</line>
			<line>bit . ibi paulus conuersum ut ita dixerim</line>
			<line>mundum deducens ¶ De quarto dicitur hic.</line>
			<line>Interfecit joab. et cetera. Duo uiri isti</line>
			<line>petrus et paulus uiriles fuerint non so-</line>
			<line>lum in sua interfectione sed etiam in omni aduersi-</line>
			<line>tate. Dicat de se uirilis ille pau-</line>
			<line>lus ii Corinthios. xi. a iudeis quinquies</line>
			<line>quadragenas una minus accepi . Ter</line>
			<line>uirgis cesus sum semel lapidatus. et cetera. Petrus</line>
			<line>temo uiriliter hodie paulus ensem susti</line>
			<line>nuit et petrus crucem. Isti ergo duo</line>
			<line>sunt uiri bonum inuecte portantes.</line>
			<line>Augustinus primus bonus in torculari Christo est.</line>
			<line>qui cum in passione expressus est. mana-</line>
			<line>uit illud. undeun calix in ebrians quam.</line>
			<line>COLUMN 2</line>
			<line>praeclarus est. habet bonum. petrus et paulus. quam porta-</line>
			<line>uerunt inuecte curcis. portauerunt autem. iiii prae-</line>
			<line>dictis modis. portauerunt inquam docendo. bene</line>
			<line>uiuendo. regendo patiendo.</line>
			<line>ECce uos testes mihi dicit dominus. ysaias. xliii.</line>
			<line>Beati apostoli petrus et paulus. ydonei restes Christi</line>
			<line>fuerunt. De petro satis parebit. De paulo</line>
			<line>etiam dicitur. Actus. xxii. Eris testis illius ad omnes</line>
			<line>homines eorum quae audisti et uidisti. Testes ergo</line>
			<line>Christi fuerunt et hii et alii apostoli. Testes inquam</line>
			<line>sue gratissime missionis. potentissime opera-</line>
			<line>tionis. dignantissime passionis. uerissime re-</line>
			<line>surrectionis. gloriosissime ascensionis. largissime</line>
			<line>miserationis. Nouissime districtionis ¶ De i. Johannis. \\missionis//</line>
			<line>iii. Testificamur quoniam pater misit filium salua-</line>
			<line>torem mundi. Genesis. xli. Vocauit pharao Jo-</line>
			<line>sep lingua egiptiaca saluatorem mundi. Noster</line>
			<line>Josep Iesus Christus uocatus est. saluator mundi non</line>
			<line>solum lingua egiptiaca sed etiam prophetica. Za-</line>
			<line>charias. ix. Ecce rex tuus uenit iustus et sal-</line>
			<line>uator. Item non solum lingua prophetica sed etiam</line>
			<line>apostolaca [sic]. unde apostolus paulus ait. philippenses. iii.</line>
			<line>saluatorem exspectamus dominum. Iesum Christum. et caetera. Item</line>
			<line>Non solum apostolica sed etiam angelica. lucam. ii. Natus</line>
			<line>est hodie saluator mundi. Sed heu plurimi</line>
			<line>obliuiscuntur saluatoris sui. psalmus. Obliti sunt</line>
			<line>deum qui saluauit est. Sed ue eis. quia ait. augustinus \\Augustinus//</line>
			<line>percutitur hac animaduersione peccator ut</line>
			<line>moriens obliuiscatur sui. qui dum uiueret</line>
			<line>oblitus est dei ¶ De. ii. ait petrus. actus. x.</line>
			<line>Qui pertranssiit [sic] bene faciendo et sanando omnes</line>
			<line>oppressos a dyabolo. quoniam deus erat cum illo</line>
			<line>et nos testes sumus omnium quae fecit. Que fe-</line>
			<line>cit demoniacos liberando. cecos illuminan-</line>
			<line>do. leprosos mundando mortuos suscitando.</line>
			<line>panes multiplicando. uentis inperando.</line>
			<line>O quanta dixit ut homo doceretur. O quanta fe-</line>
			<line>cit ut doctrine crederetur. O quanta susti-</line>
			<line>nuit ut cedeus saluaretur. pensa ergo quam</line>
			<line>facilis fuit totius mundi creationem. et quam diffi-</line>
		</surface>