<surface xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" facs="#f007">
			<line>COLUMN 1</line>
			<line>cilis solius hominis recereato Bernardus Ibi dixit</line>
			<line>et facta sunt. hic dixit multa. fecit mira pertu-</line>
			<line>lit dura ¶ De iii. i Petrus v. Seniores qui</line>
			<line>in uobis sunt obsecro. et senior et testis passionum</line>
			<line>Christi qui et eius que in futuro est reuelanda gloriae communica-</line>
			<line>tor pascite qui in uobis est gregem dei prouidentes</line>
			<line>non coacte sed spontanee secundum deum. neque turpis</line>
			<line>lucri gratia. sed uoluntarie neque ut dominantes in</line>
			<line>clero. sed forme factae gregis exanimo. et cum ap-</line>
			<line>paruerit princeps pastorum percipietis inmar-</line>
			<line>cessibailem [sic] coronam gloriae. I Iohannes xix. Qui vidit</line>
			<line>testimonium perhibuit. et cetera. Non solum autem</line>
			<line>apostoli. sed etiam gentiles testes erant quod uere</line>
			<line>deus patiebatur. sicut patet in centurione tunc</line>
			<line>presente. et dyonisio absente. qui sole in pas-</line>
			<line>sione obscurato dixit. Deus nature patitur.</line>
			<line>hoc etiam non solum homines sed etiam creature insensibiles</line>
			<line>testabantur. Gregorius Terra cognouit. quia eo</line>
			<line>moriente contremuit. Sol cognouit</line>
			<line>quia lucis sue radios abscondit uel subtraxit</line>
			<line>Saxa et parietes cognouerunt quia tempore</line>
			<line>mortis eius scissa sunt. Infernus cognouit</line>
			<line>quia hos quos tenebat mortuos reddidit.</line>
			<line>¶De quarto Actus quarto. Virtute magna reddebant-</line>
			<line>apostoli testimonium resurrectionis et cetera. Testes habent resur-</line>
			<line>rectio Christi non solum uiuos sed etiam mortuos.</line>
			<line>Matthaeus xxvii. Multa corpora sanctorum et cetera. usque</line>
			<line>apparuerent multis Interlinearis ad testimonium</line>
			<line>dominice resurrectionis. Testes quam habet resur-</line>
			<line>rectio Christi. non solum homines sed etiam angelos.</line>
			<line>qui non solum uoce sed etiam specie resurrectionem</line>
			<line>testantur. Gregorius Quia omnipotens deus. et terribi-</line>
			<line>lis est peccatoribus et blandus iustis. recte</line>
			<line>testis resurrectionis eius angelus in fulgore</line>
			<line>vultus et candore habitus demonstratus ¶ De</line>
			<line>v Petrus Actus v. Iesum quem vos interemistis</line>
			<line>suspendentes in ligno. hunc principem deus et</line>
			<line>saluatorem exaltauit. Interlinearis. ascensu in celum.</line>
			<line>Et post pauca sequitur et nos sumus testes</line>
			<line>COLUMN 2</line>
			<line>horum uerborum. Ecce christus primus humiliatus</line>
			<line>est in ligno. postea exaltatus est in celo.</line>
			<line>quantomagnis tu homo humiliari debes in</line>
			<line>mundo si exaltari uolueris in celo. lucas</line>
			<line>xiiii. Omnis quia se exaltat humiliabitur. et qui se</line>
			<line>humiliat. exaltabitur. augustinus. humiliare ut exalte-</line>
			<line>ris ne exaltatur humilieris. ¶ De. vi.</line>
			<line>Lucas. xxiiii. Oportebat pati christum. et re-</line>
			<line>surgere . a mortuis. tertia. die. et predicari in nomine</line>
			<line>eius potentiam et remissionem peccatorum in</line>
			<line>omnes gentes. incipientibus ab ierosolyma. Vos</line>
			<line>autem estis testes horum. O quia larga</line>
			<line>miserato. qui dixit in omnis gentes. Ideo</line>
			<line>bene ait petrus actus. x. Inueritate</line>
			<line>comperi. qui non est personarum acceptor deus</line>
			<line>sed in omni gente que timet deum et opera-</line>
			<line>tur iusticiam. acceptus est illi. O quia lar-</line>
			<line>gissima miserato qui non solum in omni</line>
			<line>gente. sed etiam in omni crimine et in omni tempore</line>
			<line>fit remissio si peccatorum perfecte penite-</line>
			<line>at. Augustinus. Quaecumque necessitas cogit</line>
			<line>peccatorem ad poenitentiam nec criminis</line>
			<line>immensitas. nec uite enor itas(19). nec</line>
			<line>honore extremitas excl it a venia</line>
			<line>si perfecta fuerit voluntatis mutato.</line>
			<line>¶ De. vii. ait petrus. actus x. prece-</line>
			<line>pit nobis predicare. et testificari</line>
			<line>quia ipse est qui constitutus est a deo iu-</line>
			<line>dex uiuorum et mortuorum corpora</line>
			<line>liter. Omnes .enim. de foro Christi sunt.</line>
			<line>Romanos. viii. Siue uiumus siue</line>
			<line>morimur domini sumus. Item uiuorum et</line>
			<line>mortuorum spirituali. iustorum et in-</line>
			<line>iquorum ut iudex sit christus iustorum</line>
			<line>ad coronam iniqiorum ad Jehennam</line>
			<line>Ambrosius. Pro nostrorum qualitate factorum iu-</line>
			<line>dex uerus et iustus aut supplicia</line>
			<line>decernit aut premia.</line>
			<line>Tu es petrus et super hanc petram. edificabo eteficium</line>
		</surface>