<surface xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" facs="#f010">
			<line>COLUMN 1</line>
			<line>in celo. In hac corona doctor qui tot</line>
			<line>habet gemmas quot conuertit animas. O</line>
			<line>quam gloriosam de conuersis animabus coronam</line>
			<line>habet apostolis i Thessalonicenses ii. Que est nostra spes.</line>
			<line>aut gaudium. aut corona? Nonne uos</line>
			<line>ante dominum nostrum ihesum christum in aduentu eius.</line>
			<line>¶ De tertio. Sapientiae iiii. O quam pulchra. est cas-</line>
			<line>ta generatio cum et usque imperpetuum coro-</line>
			<line>nata triumphat. O quam feda est non casta</line>
			<line>generatio luxuriosorum. Johel i. Computru-</line>
			<line>erunt iumenta in stercore suo. Jumenta dya-</line>
			<line>boli sunt luxuriosi. O quam pulchra est coram</line>
			<line>deo et angelis anima casta. Cyprianus. pu-</line>
			<line>dicicia est ornamentum nobilium. Ex-</line>
			<line>altatio humilium. nobilitas ignobilium.</line>
			<line>pulchritudo debilium. O deus quam pul-</line>
			<line>chra fuit illa castissima anima apostoli. qui</line>
			<line>tam confidenter ad imitationem castita-</line>
			<line>tis sue alios prouocans dixit. Uolo</line>
			<line>autem omnes homines esse sicut me ipsum i ad</line>
			<line>Corinthios vii. pulchre certe sunt omnes anime</line>
			<line>iuste et castæ. sed pulcherrima est illa</line>
			<line>anima que pro candore uirgineo coronari mere-</line>
			<line>tur a uirginis filio. Cantum canticorum iiii. veni de</line>
			<line>libano ueni coronaberis. Libanus interpretatur candida-</line>
			<line>tio. ¶ De quarto. psalmus posuisti in capite eius coronam</line>
			<line>de lapide precioso. Bene hoc in ecclesia legitur et ca-</line>
			<line>nitur de martire qui pro preciosa morte co-</line>
			<line>ronatur precioso lapide in christo. Merito</line>
			<line>lapide coronatus est qui per saguinem[sic] pur-</line>
			<line>puratus est. purpura enim corone conuenit.</line>
			<line>i Machabeorum x. Misit ei coronam et pur-</line>
			<line>puram. et cetera. Sed nos miseri libenter uo-</line>
			<line>lumus coronari sed nolumus purpurari.</line>
			<line>Oportet tamen ut sufferat si necesse fue-</line>
			<line>rit purpurari uel aliter tribulari. qui cum pur-</line>
			<line>puratis uel aliter tribulatis uoluerit</line>
			<line>coronari. Jacobi i. Beatus uir qui suffert temptationem. et cetera.</line>
			<line>usque accipiet coronam uite. Augustinus. Quan-</line>
			<line>COLUMN 2</line>
			<line>to acrior fuerit belli tanto maior gloria non ce-</line>
			<line>denti. tanto preciosior corona martirii.</line>
			<line>O quam gloriosam passionis coronam apostulus a</line>
			<line>christo obtinuit qui et mortem et usque ad mor-</line>
			<line>tem tanta frequenter mala pro christo sustinuit</line>
			<line>i. ad Corinthios xi. In mortibus frequenter. propter pre-</line>
			<line>dictas quattuor coronas nota. quod non solum fa-</line>
			<line>ciem templi. sed etiam mensam et archam et altare</line>
			<line>coronas aureas habuisse legimus. Exodi</line>
			<line>xxxvii. Coronas templi ad omnes fideles.</line>
			<line>Coronam mense ad omnes doctores. Coronas ar-</line>
			<line>che ad uirgines. Coronam altaris ad martires</line>
			<line>referre potes. De predictis quoque coronis</line>
			<line>accipi potest quod dicitur. Zacharias vi. Corone</line>
			<line>erunt helem. et tobie. et ydaye. et heye.</line>
			<line>helem interpretatur uestibulum hoc conuenit omnibus</line>
			<line>iustis. Tobias interpretatur ductus ad luctum. hoc</line>
			<line>conuenit martiribus. ydaya interpretatur ama-</line>
			<line>bilis domino. hoc conuenit uirginibus. heri interpretatur</line>
			<line>Ecclesie oculus. hoc conuenit doctoribus. Doctor</line>
			<line>enim est oculus ecclesie.</line>
			<line>Post lacrimationem et fletum exulationem in-</line>
			<line>fundis. Tobie tertio. hoc uerbum dixit sara. hoc</line>
			<line>enim potuit dicere maria magdalena. Ipsa enim per</line>
			<line>saram significatur. quia sara princeps uel car-</line>
			<line>bo interpretatur. et uere magdalena. omnium penitentium prin</line>
			<line>ceps est. per suam conuersionem. carbo uero est per ig-</line>
			<line>neam ipsius dilectionem. preterea sicut sara a de-</line>
			<line>minio vii uiros occidente liberata est per fu-</line>
			<line>mum materialiter. sic magdalena. liberata est a vii de-</line>
			<line>moniis per fumum spiritualem. per fumum utique</line>
			<line>compunctionis. Considerandum autem quod est lacrimatio ve-</line>
			<line>re conditionis. pie compassionis. Sancte dilectionis.</line>
			<line>post hanc triplicem lacrimationem dominus infudit</line>
			<line>marie triplicem exultationem sicut uidebitur.</line>
			<line>¶ De prima lacrimatione significatum est</line>
			<line>in fletu davidi. et suorum pro ciuitate succensa</line>
			<line>primo Regum xxx. planxerunt donec deficerent in</line>
			<line>eis lacrime. Ciuitas hec est mundus. Ezechielis</line>
		</surface>