<surface xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" facs="#f014">
			<line>COLUMN 1</line>
			<line>post remissio peccatorum per poenitentiam obti-</line>
			<line>neri. poenitentie autem uirtus maxime in contricione</line>
			<line>consistit. contricio autem significata</line>
			<line>est immo exhibita in primo marie obsequio</line>
			<line>quo pedes domini rigauit. O mira uirtus</line>
			<line>pedum Christi ad quos prostrata peccatrix.</line>
			<line>tantis lacrimis habundauit. Sed quid</line>
			<line>mirum si ignis glaciem soluit et fluere</line>
			<line>facitur pedes enim domini igniti sunt. Apocalypsis</line>
			<line>i. Oculi eius tanque flamma igni. et pe-</line>
			<line>des eius similes auricalco sicut in cami-</line>
			<line>no ardenti. Ecce tam oculi Christi quam pedes</line>
			<line>Christi sunt ignitie per effectum. et ideo congelata</line>
			<line>peccatorum corda per ipsos liquescunt</line>
			<line>ad lacrimas. liquescunt inquam pedum eius a</line>
			<line>tactu. ut patet in magdalena. liquescunt etiam</line>
			<line>oculorum eius respectu ut patet in petro</line>
			<line>quem dominus respexit. et egressus foras fle-</line>
			<line>uit amare. sicut dicitur. lucas xxii. O si</line>
			<line>nos Christus istis pedibus tangeret. o si nos</line>
			<line>istis oculis respiceret. o quomodo fleremus.</line>
			<line>flent pueri cum percutiuntur. Fleamus</line>
			<line>nos ne percutiamur. Gregorius. Vnusquis nostrum</line>
			<line>ad penitentie lamenta recurrat. dum flere</line>
			<line>ante percussionem uacat ¶ Secundo nota</line>
			<line>quod peccata remittuntur per penitentia elemosi-</line>
			<line>narum largicionem. Psalmus. Remitte mihi</line>
			<line>ut refrigerer prius quam abeam. Refri-</line>
			<line>geratio anime sunt elemosine. quibus ab</line>
			<line>estu peccatorum refrigeratur. Ecclesiasticus ii.</line>
			<line>Ignem ardentem extinguit aqua et ele-</line>
			<line>mosina resistit peccato. Et Ambrosius ait.</line>
			<line>Magna est elemosina qui ardentium cri-</line>
			<line>minum globos beniuolentie sue</line>
			<line>fonte refrigerat. Hoc refrigeri-</line>
			<line>um ante mortem querendum est. vnde bene</line>
			<line>ait ut refrigerer priusquam ab eam.</line>
			<line>idest prius quam moriar. postquam enim abierat</line>
			<line>ab hac uita diues ille qui elemosi-</line>
			<line>nam lazaro negauit. refrigerari</line>
			<line>COLUMN 2</line>
			<line>quidem petiit. sed non obtinuit. Mattheus xvi.</line>
			<line>Mitte lazarum ut intingat extremum digiti sui in aquam ut</line>
			<line>refrigeret linguam meam. Ecce ista temporalium largitio</line>
			<line>significata est in secundo marie obsequio.</line>
			<line>quo pedes domini capillis sui tersit. Capilli enim</line>
			<line>superfluitatem significant temporalium. Isti sunt</line>
			<line>capilli absalon cuius capud pulcherrime capil-</line>
			<line>lant. quiercui adhesit. et mulo cui insedit</line>
			<line>recedente supensus interiit. sic multorum anime</line>
			<line>temporalibus capillate suffocantur. laqueo auarie</line>
			<line>constricte. hoc bene sentient cum mulus corporis</line>
			<line>cui nunc insident recesserit ab eis in mor-</line>
			<line>te. Crinibus ergo pedes Christi tergit. quicumque tem-</line>
			<line>poralia pauperibus propter Christum impendit. ¶ De</line>
			<line>tertio nota qui peccata remittuntur. per sinceram di-</line>
			<line>lectionem. vnde hic dicitur. Remittuntur ei peccata</line>
			<line>multa quia dilexit multum. Ille multum diligit rem qui eam</line>
			<line>perditam multum querit diligenter. et inuentam</line>
			<line>multum tenet fortiter. sicut maria christum.</line>
			<line>Vnde ipsa potuit dicere istud. Canticum iii. In-</line>
			<line>ueni quem diligit anima mea. tenui illum nec</line>
			<line>dimittam. Bernardus. Occultat se dominus ut ar-</line>
			<line>dentius queratur. inuentus cum sollicitudine teneatur.</line>
			<line>tertius non dimittatur. Ecce ista dilectio signi-</line>
			<line>ficata est in tercio marie obsequio. quo pe-</line>
			<line>des domini osculata est. osculum enim signum</line>
			<line>amoris est. Osculatur ergo Christum suauiter qui</line>
			<line>diligit eum dulciter. Osculare karissime</line>
			<line>christum ut maria. non ut iudas qui ore amicum</line>
			<line>se ostendit. sed corde inimicus fuit. Sed</line>
			<line>heu multi hodie osculantur christum ore bene-</line>
			<line>dicendo. sed opere male uiuendo. Item ore</line>
			<line>corpus christi sumendo. sed corde christum abicien-</line>
			<line>do. Item ore orando. sed maligna facta</line>
			<line>non relinquendo. Tales cum iuda domino</line>
			<line>appropinquant ore sed longe sunt corde</line>
			<line>Ieremias xii. Prope esto ori eorum et lon-</line>
			<line>ge a renibus eorum. Et Matthaeus xv.</line>
			<line>Populus hic labiis me honorat cor</line>
			<line>autem eorum longe est a me. ¶ Quarto</line>
		</surface>