<surface xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" facs="#f015">
			<line>COLUMN 1</line>
			<line>nota quodqd peccatapcca remittunturremittut perp intentamitetam oratiooro negaturnem. undevu petrumpetr ad simonemsimone magummagu ait. Actusact viii Roga deumdm si forte remittatur tibit haech cogitationecogitato cordis tui. Hishiis uerbisubis petruspetr ostenditostedit quodqd impius?ipiu simonsimo rogandorogado conco- sequiseqi remissionemremissione potuit. audiuerat. enimn. a magistro suo iesuihu Christoxo. quiqi rogandorogado remissionemmissioem meruit qui x. milia talentale- ta debuit. MatheusM. xvui. Omne debitumdebitu dimisi tibit quantumqm rogat. me. O quantaqa grauisgwuis- sima debita suntsut. x. milia talentataleta et cumcu dominusdo rogantirogati indulsitidulsit. quiqi etiamet marie qui-qiu gentorumgeto denariorumdenario debita dimisit. et ecce deuota oratiooro signatasigata este ini quartoqrto marie obsequioobseqio. quoqo unxit pedes iesuihu. oprime enimn iesumihm unguinusungiui. quandoqn deuote oramusoram. SedS unguentumungetu orationisorois et deuotionisdeuotois sepe negligitur perp muscas diaboli. quiq suntsut male cogitationescogitatoes. et affectionesaffectoes. et turbationesturbatoes. et auras seculiscli. Canticus canticorumCCs. x. musce morientesmorietes perduntpdut suauitatemsuauitate urgenuge- ti. Occidit autemau iacobumiacobu fratremfrm Johannusjohus gladio. actusact. XII. JacobusJacob iste fraterfr este JohannusJohus ewangeliste. filiusfili sororis marie. consobrinusbrin deumdm quemq herodeshodes occidit gladio. GladiusGladi autemau et omniao tormentatormeta alleuianturalleuiata perp- fidemfide. per spiritumpspc. per caritatempcaritate. perp patientiampatietia. perp zelumzelu. perp prescientiampscientia. QuaeQ omniaoia ini iacobo isto notare possumuspossum. HicH enimn iacobusiacob fide resurrectionisrectois. spiritusspc glorificationisglificationis. caritate redemptionisredeptois. patiampatia sub portationisportatois. zelo edificationisedificatois. prep scientiascetia prep munitiomunito- nis. ad notana instructusistructus et confortaturcofortatur fuit. UndeUn et patienterpatiet gladiumgladiu sustinuit. ¶ De primopo. MarcusMar. V. NonNo permisitpmisit quamquamqqua se sequiseqi nisini petrum et iacobumiacobu et JohannemJohane fratremfrm eiusei. Ibi habet quamq familiaritate admittitur iste iacobusiacob quandoqu dominusdo puellampuella suscitauit manummanu eiusei tenenstenes et di</line>
			<line>COLUMN 2</line>
			<line>censces. Surge puella. HaecH ecclesiaecclia significaresigificare potest. hanchac dominusdo perp. manummanu boni operisopis ad gloriamglam suscitabit. JohannesJo. V. proceduntpccdut qui bona feceruntfecert iniresuruire. quiqi uerouo mala egeruntegert ini resurrectione?resur. iudicii. hanchac dominusdo surgeresurge iubebit. SicSc. SanctumScm perp- sonat uox illa teribilistribilis ini auribusaurib uicis. surgite mortui et uenite ad iudiciumiudiciu. propterppt habemush in odi ratiorato- nes. fidemfide. martires patienterpatiet sustineruntsustinuert mortemmorte. ii. MaccabaeorumMacch. vii. Rex mundimudi defuctor nos prop suis legibuslegib ini eterneetne iure resurrectioneresurrectoe suscitabit ¶ De secundoiio. MattheusM. xvi. AssumpsitAssup iesusihc petrumpetru et iacobumiacobu et JohannemJohaem et duxit illos ini montemmote excelsum seorsum. et transfiguratustransfigat este annisan eos. Ibi persanctepscte iacobo facies Christixi resplenduit. sicut sol. et certecte quilibetqlib iustusiust splendebitspledebit sicutsic sol ini montemote celi. MattheusM. xiii. TuncTuc fulgebuntfulgebut iusti sicutsic sol ini regno patrispa eorumeo. AnselmusAnselm. In illa uita pulchritudo uistorumuisto solis pulchritudinipulchtudini quaeq sempliseptepli- citer quamq modomo sit splendidiorspledidior erit. ad equibatur. ad hanchac gloriamglam qui uoluerit peruenirepuenire debet ini mortemmote celestemceleste uirtutibusuitutib et bonis operibusopib ascendereascede. praesentibusps. QuisQis ascendetascedet in montemo. diodomini. aut quisqs sanctasta. ini loco sanctuss eiusei. ?a. Spes tantetate gloriegle alleuiat gladiumdiu et omniaoia aduersaadusa. RomaniRo. viii. NonNo suntsut condignecodigne passiones huiushui temporistepis ad futuram gloriamglam quaeq reuelabituruelabr ini nobisnob ¶ De ui. MattheusM. xuii. Et assumpsitassupsit petrumpet. et Jacobumcobm. et JohannemJohenm secumsecu et cepit tederede et pauerepaue. JacobiJbi habes quamqa familiaritermiliairt cumcu isto iacobo trac-</line>
		</surface>