<surface xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" facs="#f016">
			<line>COLUMN 1</line>
			<line>tabas christus de instante passione. quae maxime accendit Raritatem. Bernardus. Super omnia reddit te amabilemmihi bone iesu calix quae bibisti. huius calicis caritas alleuiauit martirum penas. lignumenim crucis dulcoravit aquas maris. amaras. sicut dicitur exodus. xv ¶ De quarto. lucas. ix. Iacobuset Ioannes dixerunt. Diuine uis dicimusut ignis descendat de celo et consumat illos. Ibi habes quomodo dominus Iacobus. istum increpando ad patientiam informauit. quae equanimiter mala tollerat irrogata. Gregorius. paciencia est aliena mala equanimiter perpeti. contra eum quoque qui mala irrogat nullo dolore morderi. Iacobus iste uolebat consumi eos iigne qui christum non receperunt. Ecce christus adhuc recipi querit. apocalipsis ui. Ecce sto ad hostiumet pulso si quis audierit uocem meam et a peruit ianuam intrabo ad illum et cetera. cum illo. et ipse me. Unde qui ipsum non recipient consumuntur igne non temporali sed eternali Mattheus xxv. Discedite a me maledicti. in ignem eternum. et cetera ¶ De quinto significatumest. Lucas v. I Ioannes. xxi. in duabus capturis piscium quibus iacobusiste interfuit. due capture pisciumsignificat duas conuersiones hominum. una est infidelium ad ueram fidem. alia malorum christianorum ad uitam bonam. In prima captura pisces nec magni nec numerari dicuntur. in secunda uero utrumque describitur. Nam credentes super numerum multiplicati sunt. Sed bene uiuentes apud deum magni et numerati sunt. augustinus. Omnes sanctos regnaturos numeratos habet et numerat</line>
			<line>COLUMN 2</line>
			<line>deus. Zelus huius capture animarum alleuiat gladium et tormentum. ii. Timotheus ii. omnia sustineo propter electos ut et ipsi salutem consequantur. que est in christo iesu cum gloria celesti ¶ De sexto. Mattheus. xx. Calicem quidem meum bibetis. sedere autem ad dexteram meam vel sinistram non est meum dare uobis. et cetera. Bibit beatus iacobus de calice ferreo. quando capud subposuit gladio. bibit in uia unde exaltauit capud in patria. Bibit pacientius tamquam. a christo praemunitus. Gregorius. Minus iacula feriunt quae praeuidentur. Dic ut sedeant hii duo filii mei unus ad dextris tuum et unus ad sinistris tuum in regno t. Mattheus xx. Considerate karissimi quadruplicemsessionem bonam. considerate quod est sessio humilitatis penitentialis in conversione. sessio tranquillitatis spumatus instanto templationem sessio auctoritatis iudicialis in regeneratione sessio securitatis eternalis in beatificatione ¶ De prima. nota quod de rege niniue dicitur Ionas iii. abiecit uestimentum suum a se et indutus est sacco et sedit in cinere poenitens abicere debet uestimentum secularis et male consuetudinis. Haec est uestis leprosa de qua leuiticus xiii. dicitur. quod uestis cuius lepra ut cessauerit aqua lauanda est Mala enim uita qua est leprosa uestis. si cessauerit. lauanda est aqua primae. Si autem ut cessauit. cremandaest igne iehenne. Isaias ix.(55) uestimentummixtum sanguine erit in combustionem ignis et cibus. abiecto ergo tali uestimento. penitentiens indui debet sacco penitentie que bene per saccum significatur propter asperitatem et grauitatem. O quam gloriosacommutatione fit pro isto sacco. psalmus. Concidisti saccum meum et circumdedisti. me leticia. Tali sacco penitens indutus. debet incinere sedere hoc est cinerem se recognoscendodebet se in omni humilitate tenere.</line>
		</surface>