<surface xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" facs="#f017">
			<line>COLUMN 1</line>
			<line>(62) ysidorus. Cinis es et in cinere uiue. semper lugens. semper merens semper suspiria cordis emittens. ad hanc sessionem inuitatur anima peccatrix. Isaiae xlviii. uirgo filia babilonis sede in puluere. ¶ De secunda. Canticum Canticorum ii. sub umbra illius quem desiderabam sedi. et fructus eius dulcis gutturi meo. Sedi inquam per equitatem contemplationis. Trenum (63) iii. Sedebit solitarius et tacebit. In umbra significatur refrigeriumdiuine protectionis. contra estum temptationiset tribulationis. psalmus. sub umbra alarum tuarum gloriabor (?). alarum misericordiae et caritatis. Nota quod dicitur dicit quem (?) desiderabam. psalmus Quemadmodum desiderat ceruus ad fontes aquarum ita desiderat. anima. mea. ad te deus. Ceruus uexatur a uenatoribus. lassatur et estuat et fontem desiderat. Sic et anima fidelis a uenatoribusinfernalibus. id est . a demonibus agitata fontem christum desiderare debet. fontemutique de quo. psalmus. apud te est fons uite. Nota etiam qui dicitur fructus eius dulcis gutturimeo. Uere dulcis et omni melle dulcior. Ecclesiastici xxiiii. Spiritus meus super mel dul(64) cis. et cetera. Augustinus. Dedit nobis pignus spirito. in quo senciamus (?) eius dulcedinem. et desideremus ipsum uite fontem.¶ De. iii. Mattheus. xix. Uos qui secuti estis me in regeneratione. cum sederit filius hominis. in sede majestatis suae sedebitis et uos super sedes. xii. et cetera. Ecce beatus iacobus et allii apostoli et ceteritemporalium contemptores qui pro christo pauperessunt in mundo. ipsi cum christo iudices erunt in die nouissimo. Job. xxxvi. Judiciumpauperibus tribuit. Temporalibus iudices (65)corrumpi consueuerunt. ideo merito iudices erunt. (66)qui temporalia contempserint. Gregorius. Quisquis stimulo diuini amoris excitatus. hic possessa reliquid (?) in iudicio procul dubio culmen iudiciare potestatis obtinebit. ¶ De quarto. Isaiae. xxxii. Sedebit populus meus in pulchritudine pacis et in taber-</line>
			<line>COLUMN 2</line>
			<line>naculis fiducie et in requie opulenta. ad hanc beatam sessionem non uenitur nisi post uictoriam Apocalypsi iii. Qui uicerit dabo ei sedere mecum in throno meo. Quem ergo delectat sedere (67) in throno. non pigeat pugnare in mun(68)doGregorius. Delectat igitur mentem magnitudopraemiorum.sed deterreat certamen laborum. ¶ Nota ergo quod in prima sessione tenemus dexteram uel sinistram christi patientis. Mattheus xxvi. Crucifixi sunt cum eo duo latrones unus a dextris et unus a sinistris. Crux penitentiam uel religionem significat. qui (69) carnem crucifigit.ad Galatas v. Qui autem sunt christi. carnem suam crucifixerunt. et cetera. hic per uitam bonam tenetur dexteram. per malam uero sinistram. Proverbia. iiii. uias quae a dextris sunt nouit dominus. peruerse uero sunt quae a sinistris sunt. ualde timendum quod sinistra ista etiam in cruce teneri potest. Ecce. enim. latro malus et in cruce et apud dominum. pendebat. et tamen sinistram dampnabilitertenebat. ¶ In secunda. sessione contemplatiuitenent dexteruam uel sinistram christi amplexantes. Canticum Canticorum ii. leua eius sub capite meo. et cetera. Per leuam significaripotest gratia beneficiorum dei. in presenti uita nobis exhibitorum. per dexteram uero in eterna uita exhibendorum. circa que uersatur contemplatio. uel leua tibi subponitur in contemplatione et deuotione circa christi humanitatem. Dextra uero te amplexatur in contemplatione circa diuinitatem. amplexare carissimae amplexantem te. proverbia. iiii. Glorificaberis ab ea cum eam fueris amplexatus. eam. id est. sapientiam. christus. autem est dei virtus et dei sapientia. ¶ In. tertia. sessione uniuersi tenebunt dexteram uel sinistram chrtisti iudicantis. Mattheus xxv.</line>
		</surface>