<surface xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" facs="#f021">
			<line>COLUMN 1</line>
			<line>i partispt resurrectionemresurrectoem christixi perp triduumtduufactamfcam. Hoch nonn est triduumtrrduu postquampostqua resurgimusresurgim amorte animeaie, sicut christexpe postpt triduumtduum resurrexit amorte corporiscorpis. HocH quantumq est triduumtduu postpt quamq resticimurrestcim vii panibuspanibsepti formis gratiegre. De quoq triduotduo diciturdr MattheoMt xv. Miserror turbetbe quamqm triduotduo sustinentsustinet me et ceteraetc. HocH insuperisup este triduumtdum postpt quamq invenimusivenim christumxm ini templo ecclesieecclie uelul ini temploteplo gloriegle. LucamLuc ii. PostPt triduumtduu inveneruntivenerut illumillu ini temploteplo. MultumMultu ergogo ecclesiaecca christixi edificaturedificat perp resur rectionemrectoem christixi consequiturcoseqt. AugustinusAug.ResurrectioResurrecto christixi uell deumdm mortuis vita peccatoribuspccorib venia sanctisscis est gloriagla.De viio psalmusps LapidemLapide quodq reprobaueruntrepbauert edificantibusedificatib i asynagoge doctoribusdoctorib etet mundimudi sapientiasapia reprobatusrepbat fuit. SedS notano quodq angulisangls este ubi duo parietes conueniuntcoueniut Duo autemau parietes ecclesieeccie suntst iudeiiudi etet gentilesgetiles ini fide christixi conuenientescouenietes Ex quibusqb quot suntsut etet fueritfuert iusti etet fide les tot suntsut ini parientibusparientib istis lapides i petrumpe ii TanquamTaq lapides uiui supersup edi ficamini etet ceterac. Duo etiamet ecclesieecce triumphantriupha tis parietes. suntsut angeliangli etet homineshoies. Incaput ergogo factusfcs este anguli christusxpcdumdu in ascensioneascesione supersup omnisoms utriusqueutiusq populippli sanctosscos. immoimo supersup sanctosscos animisanis. etet angelos este exaltatusexaltat. etet sicut perp hunchuc lapide tu ini capite anguli positumpositu edificiumedificiu ecclesieecce consumaturcosumat. appate ergogo vos KarissimiKmi ad hoch edificiumedificiu tamquamtaqua lapides uiui quamq diu tempustep est edificandiedificadi. AugustinusAug. HuncHuc est ut edificeturedificet syon nuncnuc mittantmittat lapides instructuramistructura perfectopfecto edi ficio etet dedicata domo quodq cariscris sero quesiturussitus. ini anitusanit periturusperitus. frustrafrust pulsaturuspulsatus. foris remansiusrmasiu. NotaNo quodq lapis iste ini capudcapd anguliaguli factusfact ual</line>
			<line>COLUMN TWO</line>
			<line>de capiti tuo este timendustimed. Caveas ergogo tibi quiaqi lutee olle de isto la pide. sive. ii. olla supersup lapidem. sive lapis supersup ollamolla ceciderit. De olle. M xxv. QuiQ ceccideritcecidit supersup lapidemlapide istum confringeturcofringet. supersr quodq verovo conteretcotet eumeu Tu supersup lapi demde cadis perp offensamoffesam lapis autemaut supersup te cadit perp uindictamuidcam Dissoluta suntsut uinculauicla brachiorumbrachior eiusei manuummanuu illiusilli perp potentispotetis jacob GenesisGn xlix. QuomodoQm manusman potentispotetis deidi iacob uinculauicula manuummanuu beatibi Petripeti dissolueritdissoluit legimuslegim actuumactuu xii ut narrat hystoria. CosideranCosidan dumdu autemau quodq perp uinculauincla corporaliacorpalia sig nificanturnificatur uinculauicla spiritualiaspualia animeaie peccatricispccatcis animaaia ii peccatrixpccatx tamquamtaq captiua dyaboli constringiturcostrigit uin culo pedumpedu. vinculoviculo manuummanuu uinui culo colli. vinculoviculo lingue. RequiretR In sermonesmone solutumsolutu este uinculumuiclm linli gue eiusei Inmedio ignis nonno sumsu estuatusestuat EcclesiasticiEcc ii CumCu beatusbs laurentiuslaureti decio dixit carbones tui nonn doloremdolore seds refrigeriumrefrigeriu mihim parantprant quid aliud iudeturiudet dixisse quaq hoc uerbumubu ini iudicio ignis nonno sumsu es tuatustuat. Inigne fuit corpuscorp eius seds estuatus nonno fuit spiritusspc eiusei. nonno fuit estuatusestuat quiaq perp estumestu nonn fuit superatussupat. ConsiderandumCosidandu autemaut quodq quadruplexqdruplex este ignis ini quoq ma lo estu estu dyaboli nonn exu runturrutiusti. Primusm este ignis trit bulationisbulatois purgantispgatis secundusii. Ignis temptationisteptatois probantispbatis tertiusiii eru ditionisditois illuminantisillminatis. primuspm purgapga tivustivi secundusii pbarivi probativius tertiusiii InflamInfla</line>
		</surface>