<surface xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" facs="#f029">
			<line>COLUMN 1</line>
			<line>sa quorum hodie regina nostra cum mu ltis diuicus</line>
			<line>meritorum quibus super omnis animas praeter animam</line>
			<line>christi habundauit prouerbiorum . xxxi . multe filie congregauerunt .</line>
			<line>diuitias . tu. solum . supergressa . es . uniuersas . Cameli marie</line>
			<line>sunt sensus et uires anime sue . portantes aro</line>
			<line>mata exemplorum et bone opinionis aurelii</line>
			<line>sapientie . et contemplationis gemmas uirtutum et bo-</line>
			<line>ne operationis. ¶ Deu. psalmo astitit regina a</line>
			<line>dextris tuis . in uestitu . uestitus marie de au-</line>
			<line>ratus claram corporis stolam significare potest.</line>
			<line>Que propter clauitatem non solum auro sed et so-</line>
			<line>li cooperatur. apocalypsis . xii . Signum magnum ap-</line>
			<line>paruit in celo mulier . amicta . sole . Quid mirum si re-</line>
			<line>gina sole uestira ubi quilibet in regno sole</line>
			<line>uestita . m . xiii . Tunc iusti fulgebunt sicut</line>
			<line>sol in reg. persona. eorum. Quid et mirum si sole</line>
			<line>clarius fulget in regno . qui sole clarius fulgum</line>
			<line>\Bernardus/ in exilio. Bernardus. Tolle corpus hoc solare quod</line>
			<line>illuminat mundum ut dies. Tolle mariam hanc</line>
			<line>maris stellam. quid in densissime tenebre re-</line>
			<line>linquentur. Item regina nostra circum amicta est</line>
			<line>uarietate unitorum quantum ad stolam anime. O -</line>
			<line>felix uarietas uirtutum et unitorum. O infe-</line>
			<line>lix uarietas unitorum de quo. Ieremias. xiii. Si -</line>
			<line>mutare potest ethyops pellem suam et pardus ua-</line>
			<line>rietates suas. et uos potestis bonifaces. cui</line>
			<line>didiceritis malum. Confidas karissime uaria uir-</line>
			<line>gine nostre stolam. uaria . n . c . est in lyali candore</line>
			<line>uirginum. in uos eo rubore martirum. in luminoso</line>
			<line>splendore angelorum. uaria utique in candore uir-</line>
			<line>\Bernardus/ ginitatis in rubore caritatis in splendore uirgini-</line>
			<line>tatis. Bernardus. O maria uirgo uirgininum. singularis</line>
			<line>rosa celice amenitatis. perlicidum agalina</line>
			<line>item promeuas lucuas diutiu luminis susceptiuas.</line>
			<line>¶De iu . Responsorium . ii . positus est tonis matris regis</line>
			<line>qui sedit ad dexteram eius. Rex est christus. psalmus. ipse</line>
			<line>est rex glorie. Regis mater est regina maria.</line>
			<line>Beda . Reuera mater est regis nostri regum re-</line>
			<line>gina. mater domini nostri. dominorum domina debuit nunc -</line>
			<line>cupari. haec est mater regis diligenda timenda -</line>
			<line>COLUMN 2.</line>
			<line>agnoscenda . Ecclesiasticus . xxuii (27) . Ego mater</line>
			<line>pulchrae dilectoniis . etc . Mater utique sua</line>
			<line>cuis pro quem diliguntur . diligenda . timen-</line>
			<line>tur timenda. aguntur agenda. sperantur spe-</line>
			<line>randa. huius matris . huius regine thronus</line>
			<line>positus est ut in primo non in secundo/ non in teio.</line>
			<line>non in quarto. non in quinto. non in sexto. non in septimo. -</line>
			<line>non in octavo. non in nono. non in decimo. choro angelorum.</line>
			<line>sed super omnis ordines ad dexteram regis</line>
			<line>angelorum. Iuh thon hodie ab ipo re-</line>
			<line>\Iohannes/ ge inthronizata est. Iohannes. Creditur quod sal-</line>
			<line>uatorum omnium quantum datur intelligi ipse ho-</line>
			<line>die festiuus occurrit. et est gaudio eam -</line>
			<line>secum in throno collacauit. Regina autem</line>
			<line>nostra adextris sedes. et ad dextris asta -</line>
			<line>re dicitur. Sedes regnantis stare ad iu-</line>
			<line>uatis est. sedque ergo maria ut regnans in -</line>
			<line>celo. stat autem ut aduiuans eos qui sunt</line>
			<line>in mundo. ¶quartum. Significatum est in regi-</line>
			<line>na hesther. de quorum dicitur. hesther. ii. ad amauit</line>
			<line>eam rex plusquam omnis mulieres et posui</line>
			<line>dyadema regni in capite eius. hesther iter</line>
			<line>praestata eleuata. et significat maria -</line>
			<line>que hodie super omnis choros angelorum ex</line>
			<line>altata est. quam non michael . non gabriel.</line>
			<line>non aliquis angelos sed ipe anglorum rex dya-</line>
			<line>demare regni hodie coronauit. Bernardus. -</line>
			<line>\Bernardus/O maria reuera domina amauit pro omnibus. -</line>
			<line>et ornauit stola glorie indunes et corona</line>
			<line>pulchritudinis poncis in capite tuo. Quid -</line>
			<line>mirum si regina de manu regis coro-</line>
			<line>natur. aliqo et aly sancti coronantur. Sapientia. v.</line>
			<line>actipier regnum decoris. et cetera. Regi-</line>
			<line>na ergo nostra est archa illa super quam beseleel. -</line>
			<line>.id est. christus setit coronam auream sicut le-</line>
			<line>gitur exodus . xxxuiii. Ipsa etiam est mulier</line>
			<line>illa habens in capite coronae xii . stellarum</line>
			<line>xii (12) prorogarinarum. Eya nunc karissimi quan-</line>
			<line>ta sit ista regina diligentissime -</line>
			<line>attendamus. et ei reuereneias regine</line>
		</surface>