<surface xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" facs="#f031">
			<line>COLUMN 1</line>
			<line>solio quo mariam hodie marie filius sublima-</line>
			<line>vit ¶ De iii Ecclesiasticus xxiiii. Thronus meus in colump-</line>
			<line>na nubis. beata maria bene thronus nubis dicitur.</line>
			<line>Nubes . enim . protegit nos ab ardore solis. sic</line>
			<line>maria ab ira filii sui qui est sol iusticie. psalmus.</line>
			<line>\\Bernardus// expandit nubem in protector eorum. Bernardus O mater misericordie</line>
			<line>ad tue protectionis umbraculum confugimus a fa-</line>
			<line>cie formidinis domini. Item Ecclesiastes xi . Si reple-</line>
			<line>te fuerint nubes. ymbrem effundent super terrm</line>
			<line>quem numquam nubes fuit tantum repleta quantum ma-</line>
			<line>ria fuit plena gratia. Unde sicut nubes plena</line>
			<line>irrigat et uirescere facit terram et plantas sic</line>
			<line>maria plena respergit et uirescere facit</line>
			<line>ecclesiam et animas fidelium immo etiam alias ceraturas</line>
			<line>anselmus. O femina plena et semper plena gratia.</line>
			<line>de cuius plenitudinis exundancia respersa renires</line>
			<line>ut omnis ceratura . O quot aridi pectores reui-</line>
			<line>ruerunt per mariam. Exemplum de cyeophylo. Deuteronomia</line>
			<line>ii. dicitur hic. Thronus eius sicut sol. et cetera ¶ De iiii. maria</line>
			<line>est sicut sol per gratiam quam habet in celo. et sicut luna per</line>
			<line>gloriam quam habet in mundo. Gloria. tamen exponit.</line>
			<line>istud de duplici stola animae et corporis. Sedium</line>
			<line>hoc ergo maria est sicut sol in conscriptu dei quo ad animam</line>
			<line>et sicut luna perfectam in eternum quo ad corpus. Canticum. ui.</line>
			<line>pulchra ut luna. et cetera. augustinus. hec est uelud co-</line>
			<line>lumba speciosa pulchra ut luna. electa ut</line>
			<line>sol. ianua celi decus mulierum capud uirginum</line>
			<line>sed nomine omnium iustorum corpora erunt sicut</line>
			<line>sol in patria? utique sic. Mattheus xiii. Tunc iusti</line>
			<line>fulge. et cetera. Ergo corpus marie multo cla-</line>
			<line>rius est sole. Quare ergo anima eius soli et corpus</line>
			<line>lune corperatur nisi ut magis dissimilitdo quam</line>
			<line>similitudo ostendatur. Dissimiles. enim . sunt cla-</line>
			<line>ritas solis et lune. utique et mitto amplius</line>
			<line>anime et corporis marie. O quomodo in tanta claritate</line>
			<line>arridum sol soli filius matri. Hoc mirum ut</line>
			<line>dignetur tibi congaudere deus regnans in celis quam</line>
			<line>perulum ex te hominem natum toties osculata es</line>
			<line>in terris.</line>
			<line>Nudauerunt eum tunica talari. Genesis. xxxviii.</line>
			<line>COLUMN 2</line>
			<line>Joseph de quo uerbum hoc dicitur. beatum apostolum</line>
			<line>bartolomeum significare post quam deus</line>
			<line>gratiis. et uirtutibus. et uileis filius spiritua</line>
			<line>libus agmentauit. Joseph enim augmentum</line>
			<line>interpretatur. hunc persecutores tunica tala-</line>
			<line>ri. tunica naturali nudauerunt quam ipsum</line>
			<line>uiuum excoriauerunt . Sed attendite karissimi</line>
			<line>Duplicem nuditatem. uidelicet corporalem.</line>
			<line>et spiritualem. primam beatus bartholomeus tolle-</line>
			<line>rauit patienter. Secundam cauit diligen-</line>
			<line>ter. Corporaliter attendite nudum omnem naten-</line>
			<line>tem nudum uecto egentem. nudum omnia relin-</line>
			<line>quentem. nudum christum pacientem ¶De primo</line>
			<line>Ecclesiastes. v. Sicut egressus est nudus de utero matris</line>
			<line>sue sic revertetur. et nihil affert secum de labo-</line>
			<line>re suo. hic uerum est. de omni homine. Ambrosius.</line>
			<line>Nudi omnes nascimur nudi morimur. Quare</line>
			<line>ergo miser homo res per rapinam per usuram</line>
			<line>per furtum per mendacia per fraudes et alios</line>
			<line>dampnabiles modos congregat. Cum tamen in</line>
			<line>fine nudus remaneat. an Quare lucretur cum</line>
			<line>labore qui tamen secum afferent de labore. Mattheus.</line>
			<line>xvi. Quid prodest homini si mundum uniuer-</line>
			<line>sum lucretur. Quid prodest homini si lucretur.</line>
			<line>sibi et filious suis panem incertum et ignem</line>
			<line>certum. Job. xxvii. filii eius in gladio</line>
			<line>erunt et nepotes eius non saturabuntur</line>
			<line>pane. gladius signe. dampnnatorem.</line>
			<line>¶ De secundo. ysaiae. lviii. Cum uideris nudum</line>
			<line>operi cum. et cetera. Operi karissimie nudum et</line>
			<line>maxime in necessitate. Operientes. enim.</line>
			<line>benedicti. non operientes autem maledicti erat</line>
			<line>in iudicio. Si autem maledicti erunt qui</line>
			<line>nudos non operunt quanto magis qui eos</line>
			<line>nudos faciuntur. De quibus Job. xxiiii.</line>
			<line>Nudos dimittunt homines indu menta tol-</line>
			<line>lentes. et propter pauca sequitur ibi mitte</line>
			<line>maledictiones talium. ue ergo uiolentis.</line>
			<line>ue hominibus qui taxillis ut consiliis ut alii</line>
			<line>in uistis modis pauperes et nudos faciunt</line>
		</surface>