<surface xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" facs="#f032">
			<line>Column 1</line>
			<line>qui maledicti erunt. licet quoque intemporalibus bene</line>
			<line>dicti uidebantur. Gregorius. Iniqui si ad tempus benedi-</line>
			<line>citur in reatu tamen maledictionis eterne tenetur.</line>
			<line>¶ De tertio. ysaiae. ix. sicut ambulauit suus</line>
			<line>meus ysaias nudus et discalciatus trium an-</line>
			<line>norum signum et portentum erit super egip-</line>
			<line>tum. et super ethyopiam. et cetera. Regum. Expositio-</line>
			<line>nem. In vigilia pentecosten. Iustinione. No-</line>
			<line>lite contristare spiritum sanctum intus in membro. uere</line>
			<line>beatus bartholomeus nudus et discalciatus fuit</line>
			<line>temporalibus sicut alii apti. Matthaeus. xvi. Ecce nos</line>
			<line>reliquimus omnia et secuti. Sumus te. {Matthew 19:27} et cetera. uere omnia</line>
			<line>reliquit qui nec pellem nec caput retinuit.</line>
			<line>¶ De quarto. Regum. In parasceue. In sermone.</line>
			<line>Cum uideris nudum per totum. hanc quadruplitem</line>
			<line>nuditatem beatus bartholomeus in se habuit. pri-</line>
			<line>mam nascendo. Sedamini paciendo. Tertiam omnia</line>
			<line>relinquendo. quia. tam in uincte uoluendo.</line>
			<line>Spiritualiter autem nudus est homo uirtutibus et meri-</line>
			<line>tis. Apokalypsis iii. Nescis. quia tu es miser et mi-</line>
			<line>¶ serabilis. et pauper et cecus. et nudus {Revelation 3:17}. Sed anem</line>
			<line>dire quomodo misera anima nuda efficitur, nu-</line>
			<line>da relinquitur, nuda ostenditur, nuda conbu-</line>
			<line>ritur, nuda efficitur, in mundo, nuda osten-</line>
			<line>ditur in iudicio, nuda relinquitur in extremo,</line>
			<line>nuda conburitur in inferno ¶ De primo. alba. secundo.</line>
			<line>ue qui potum dat amico suo mittens fel</line>
			<line>et inebrians ut aspiciat nuditatem {Habakkuk 2:15} suam.</line>
			<line>amicus peccatoris fraudulentus est dyabolus-</line>
			<line>falsus utique amicus, sed uerus inimicus, amicus</line>
			<line>uidetur in mundo sed inimicus sentietur in inferno</line>
			<line>hic propinat anime potum concupiscencie cui ad</line>
			<line>nuxtum est fel reatus amaritudinis eterne.</line>
			<line>Sic anima in peccato debriatur quoddam ueste uirtutum</line>
			<line>de nudatur. Ternis. Inebriaberis atque</line>
			<line>nudaberis. Mirabilis ebrietas. nuda-</line>
			<line>re dominam, uestire ancillam. Domina autem</line>
			<line>est anima, ancilla caro. Iohannes. cs?. Omne tempus</line>
			<line>uite nostrae consumimus expoliantes dominam</line>
			<line>adornantes ancillam ¶ De ii. Ezechiel xxiii.</line>
			<line>Column 2</line>
			<line>agent tecum in odio. et tollent omnes labores</line>
			<line>tuos et dimittent te nudam ignominia ple-</line>
			<line>nam {Ezekiel 23:29}. Maligni spiritus uidentur est peccatoribus in</line>
			<line>amicitia agere in uita. Sed in odio agent in</line>
			<line>morte. Sicut cum porto in amicitia agitur</line>
			<line>dum inpinguatur, in odio dum mactatur. Ambrose.</line>
			<line>Sit amat dyabolus filios suos. ut perdat</line>
			<line>sicut amat gluto porcellum ut comedat. Tunc</line>
			<line>ergo misera anima omnino relinquetur nuda, Sic dya-</line>
			<line>bolus miserabiliter deludit peccatores. unde beatus</line>
			<line>Andreas bene ait. Tam diu eos deludit donec</line>
			<line>exeant de corpore nudi et rei ut secum praeter peccata</line>
			<line>portantes ¶ De iii. Nahum. iiii - Ostendam gen-</line>
			<line>tibus nuditatem tuam {Nahum 3:5}. et cetera Ezechiel. xvi Nudabo</line>
			<line>ignominiam tuam. coram eis et uidebunt omnem</line>
			<line>turpitudinem tuam. Omnem utique et cordis. et</line>
			<line>oris. et operis. i. turpitudinem omnes uidebunt.</line>
			<line>unde origen. ait. Nudabitur pectoris mei</line>
			<line>conscientia. et aperto corde uidebuntur littore</line>
			<line>peccatorum. quae stilo ferreo inungue amantino</line>
			<line>scripte sunt. atque uniuerse spectantium multi-</line>
			<line>tudo leget in peccatore meo signatas</line>
			<line>ymagines peccatorum ¶ De quarto. Apokalypsis. xvii.</line>
			<line>hii odient fornicariam et desolatam faci-</line>
			<line>ent illam et nudam et carnes eius manduca-</line>
			<line>bunt. et ipsam igne concremabunt {Revelation 17:16}. Contra</line>
			<line>habet quadruplitem nuditatem anime in mun-</line>
			<line>do, in extremo, in iudicio, in inferno. Beatus</line>
			<line>bartholomeus uestem bone uite, uestem</line>
			<line>uirtutum optime custodiuit. Iuxta illud</line>
			<line>Apokalypsis. xvi. beatus qui uigilat et custodit</line>
			<line>uestimenta sua ue nudus ambulet ut</line>
			<line>uideant turpitudinem suam {Revelation 16:15}.</line>
			<line>Tulerunt pallium meum custodes murorum {Song of Songs 5:8} et cetera.</line>
			<line>Canticum. v. Ciuitas quaedam est mundus.</line>
			<line>Ezechiel. vii. Ciuitas plena iniquitate {Ezekiel 7:23}.</line>
			<line>haec ciuitas uallata est mundanis logibus</line>
			<line>et iuditiis quia quibusdam muris unde munda-</line>
			<line>ni iudices sunt quia murorum custodes hii</line>
			<line>pallium pellis sancti barcolo. tulerunt. dum cum-</line>
		</surface>