<surface xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" facs="#f008">
			<line>COLUMN 1</line>
			<line>meum. Mattheus xvi. Simon ante vocatus est nunc</line>
			<line>autem petrus a petra christo dictus est . Iohannis . id est .</line>
			<line>Tu es symon filius Iohanna tu voca-</line>
			<line>beris cephas . quod interpretatur petrus. Cephas</line>
			<line>et petrus non re sed uoce diuersa nomina</line>
			<line>sunt. Symon ebreum est. Cephas syrum</line>
			<line>est. petrus grecum et latinum. Tria ergo no-</line>
			<line>mina secundum diuersos populos habuit</line>
			<line>petrus qui diuersorum mundi populorum pas-</line>
			<line>tor erat futurus. Desiderandum ergo est</line>
			<line>quod petrus trina nominis appellatione. petrus</line>
			<line>trina salvatoris negatione. petrus triti-</line>
			<line>na gregis commendationecom. petrus trina</line>
			<line>uasis ostensione notabilis est. In primo</line>
			<line>considerare possumus signum gratie spe-</line>
			<line>cialis. In secundo periculum culpe mor-</line>
			<line>talis. In tertio officium cure pasto-</line>
			<line>ralis. in quattuor typum penitentie saluta-</line>
			<line>ris. ¶ De primo dictum est Iohannis . id est . Tu est</line>
			<line>symon filius iohannis et cetera. Symon obediens.</line>
			<line>petrus agnoscens. cephas firmitas in-</line>
			<line>terpraetatur. petrus ergo obediens fuit in praecep-</line>
			<line>tis. agnoscens in credendis. firmus in aduer-</line>
			<line>sis. ut aliter. Obediens fuit deo patri.</line>
			<line>unde ipse ait . actus . primo. Obedire oportet</line>
			<line>deo magis quam hominibus. Agnoscens etiam</line>
			<line>fuit filium. mattheus . xvi. Tu es christus filius dei-</line>
			<line>uiui. firmatus fuit a spiritu sancto psalmus. Ver-</line>
			<line>bo domini caeli. firmati. sunt. et cetera. Rogemus ergo karissimi</line>
			<line>ut cum petro uos faciat obedientes.</line>
			<line>pater deus. agnoscentes filius deus. fir-</line>
			<line>mos spiritus sanctus deus. ¶ De secundo. lucas. xxii.</line>
			<line>Dico tibi petre non cantabit gallus do-</line>
			<line>nec ter abneges me nosse. Ter ergo ne-</line>
			<line>gavit sed gallo cantante amare fle-</line>
			<line>uit. O quot hi sunt qui dominum multo</line>
			<line>cientes negauerunt opere sed non ore. Tytus.</line>
			<line>i Confitentur se nosse deum et cetera. forni-</line>
			<line>cationibus igitur odiis. usuris. rapinis.</line>
			<line>COLUMN 2</line>
			<line>periuriis. homicidiis. traditionibus. et aliis mor-</line>
			<line>talibus peccatis negatur deus. petrus ter negans ama-</line>
			<line>re fleuit. et tu miser centies uelul forte mil-</line>
			<line>lesies negasti mortaliter peccando. et non fles</line>
			<line>cum petro. Augustinus. Sciat se culpabiliter durum qui</line>
			<line>deflet dampna temporis. uelul mortem amici.</line>
			<line>et dolorem peccati non ostendit lacrimis. Item petrus</line>
			<line>cantante gallo fleuit. et non semel uelul bis.</line>
			<line>immo centies. immo forte centies. et centies et cen-</line>
			<line>ties. audisti gallum cantantem et heu non fles.</line>
			<line>Gallus enim .ii. praedicatorem designat. Job xxx-</line>
			<line>viii. Quis dedit gallo intelligentiam. Quo-</line>
			<line>tiens ergo doctorem clamantem. totiens audis-</line>
			<line>ti gallum cantantem. O sancte petre adiuua ut</line>
			<line>nunc me misero gallo canente peccator</line>
			<line>fleat. ¶ De tertio Iohannis. xxi. Dixit simoni petro</line>
			<line>iesus. Simon Iohannis diligis me plus hiis</line>
			<line>et cetera. Nota ibi quod petrus ter si amet requiritur.</line>
			<line>ter se amare confitetur et ter ei dicitur. pasce</line>
			<line>agnos meos. Bernardus pascere tripliciter debemus</line>
			<line>exemplo conuersationis uerbo predicatoris. fructu</line>
			<line>orationis. Vide quam studiose post passionem su-</line>
			<line>am. oues suas. dominus commendauerit pastori. Nec mi-</line>
			<line>rum. Iam enim.ii. precioso sanguine. et amara mor-</line>
			<line>te eos emerat. Ioannis. x. animam meam pono pro ouibuso meism.</line>
			<line>Querit autem dominus commissionem omnem a pasto-</line>
			<line>re si eum diligat. aperte</line>
			<line>significans. quod cura pasto-</line>
			<line>ralis. non nisini diligenti deum de-</line>
			<line>bet committi. Ter autem interrogat si diligit.</line>
			<line>Tripliciter enim. ii. diligendus est uidelicet cordis</line>
			<line>affectione. operis exhibitione. corporis expo-</line>
			<line>sicione. et quia hoch tantum graue est. ideo bene contestari</line>
			<line>dicitur petrus intercia interrogatione. Qui ergo non amore</line>
			<line>dei sed temporalium suscipit curam animalium non est</line>
			<line>pastor. sed mercenarius. et ideo lupis et bestiis</line>
			<line>infernalibus oues sepe relinquit. unde conquiritur</line>
			<line>dominus Ezechiel. quarto et tricensimo. Disperse sunt oues uice</line>
			<line>eo quod non esset pastor. facte sunt in deuoratione.</line>
		</surface>