<surface xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" facs="#f023">
			<line>COLUMN 1</line>
			<line>necn malleis potestp donari. BernardusB. Cor durumdur est quodq nec compunctionecopuctoe scinditurscidit necn pie tate mollitiamollit. SecundumScdm hunchuc quadruplicemqdruplice ignem. quatenusquat inuenimusiuenim quosdamquosda in ig ne nonn fuisse estuatos uidelicetuidel quatuoriiij ani malia. GregoriusGre. I. ItemIt tres pueros. DanielDan ui. ItemIt HelyasHelya. iiij. RegistrumR ii. ItemIt apostolosaplos actusact secundo. NotaNo ergog quidqd ignis ini quoq erant quatuor ani malia significatsigt tribulationemtbulatoem sicutsic exponit ex ponit beatusbs GregoriusG. QuicumqueQcuq ini igne noluntnolut comco buri debentdebet esseee animalia dictidi debentdebet u tiquetiq esseee quiaqi leo ini temptationeteptatoe/ homo ini discredisc cione. uitulus ini carnis macerationemaceratoe. aquilaaqla ini contemplationecontemplatoe.QuicumqueQcuq talis fuerit. illi diciturdr YsaiaeYsa 43. CumCu ambulauerisambulauis perp ignemigne nonn combureriscobureris et ceterac. ItemIt igni triumtum puerorumpueror ini camino significatsigt temptationemteptatoem. undeun YsaiasYsa48 excoxi te seds notano quasiqi argumentumargetum. elegi te ini ca mino paupertatispauptatis i penitentiepnie uelul religionis hunchuc ignemigne mabugo. i. DyabolusDyabol perp minis tros suos accenditaccedit eos qui contempnuntcontepnut sta tuamtua auream. i. seculiscli uanitatemuanitate uelul auari ciamcia. Tales ii dyabolus impugnatipugnat uehe mentermet. ItemIt ignis helie quiq incurruicurru igneo nonn comburiturcoburitur. seds ini paradisumpadisu leuaturleuat. significatsigt caritatemcaritate cuiuscui primapma uota este amor. secundascda amor tui/ terciatcia amor amici. quartaiiii amor inimiciiimici. harumhar si una defueritdefuit ini paradisumpadisu nonn leuaberisleuabis. ItemIt ignis apostolorumaplor quiq ini linguisliguis secundiscd suprasup singulossinglos eorumeor significatsigt ignitumignitu elo quiumqu deidi. QuiQ notan doctrinis ad dominidni amandumamadu et ad benebn uiuendumuiuedu prouocaturpuocat ipsiipi quasiqi linguis igneis inflammaturiflammat. SedS heu linguas igne as nonn spiritualesspes. seds spiritualespe maligni habenthnt quovisqueqouq ali os uerbisubis ad deterioradetiora prouocaturpuocat JacobiJac 3. lingualigu uestraura ignis este uniuersitasuniusitas iniquitatisiiqtatis. Nisi granumgnu frumentifrumeti caditca ini terramtram et ceterac. JohanneJo 12. GranumGranu frumentifrumeti nobilissimumnobilissimu este christix. hoch granumgranu mortuummortuu fuit ini passione fruc tus attulit in resurrectioneresurrectoe mortuummortuu in</line>
			<line>COLUMN 2</line>
			<line>malis fructumfructu affert ini bonis. mor tuumtuu iudeis fructumfructu affert ini christiaxpia nis AugustinisAug. IpseIpe dominusdns Ihesuihe Christexpe erat granumgranu mortificandummortificadu et multiplicanmultiplica dumdu. mortificandummortificadu ini infidelitate iude orumor multiplicandummultiplicadu in fide populorumpplor. ConCo siderandumsidandu autemaut quodq Christexpe grano synapis. grano frumentifrumeti grano botri, comparaturcopat Christexpenotan animabusaiab nostrisnris est quasiqi granum synapis. dumdu lacrimaslacmas prouocatpuocat ini conco tricione peccatorumpctor granumgranu frumentifrumeti este dumdu confortatcofortat ini operationeopatoe mandatorummadator. grag numnu botri est dumdu letificat ini pregustapgusta tionetoe celestiumcelestm gaudiorumgaudior. Est ergog Christexpe granumgranu synapis incipientibusicipietib. granumgranu frumentifrumeti proficientibuspficientib granumgnu botribot perfactispfcis et consummantibuscosummatib. De primo LucaeLuc. 13. Simile este regnumregn celestece granogno synapis quodq acceptumacceptu homoho misit ini ortumortu suumsuu. et creuit et factumfcm este ini arboremarbore magnammagna. et uolueres celi requieueruntreqeuert ini ramis eiusei. GranumGranu sinapis acutumacutu est. et oculos lacrimarilacmari facit, sic et Christexpe ini contricionecotcioe. De hoch synapi gustauerantgustauerat maria magdalenamagd et petruspet. amare lacrilac mantesmates. Ortus ini quoq deusds paterpr semina uit. hoch granumgranu est beataba ugougo. EzekielEze 36. TerraTra illa ini culta factafca est 'ortusort uoluptatis. ini hoch orto inueniesiuenies pulcherrimos uirtutumututu flores. hoch grag numnu creuit ini arborem magnbammagna in conco uersioneusione mundimudi. Creuit inquamiqua ini fide omniumomniu perp mundummudu credenciumcredenciu. HuiusHui ra mi suntsut operaopa et exemplaexepla Chrstix. pulcherpulch ra mism est quodq ex uergineugine natusnat est. pul cherch quiq passus est. pulcherpulch quiq resur rectxit. et huiushui et hij rami ini fide omniumoium perp orbemorbe credenciumcredenciu. se exi tendunttedut ini latu</line>
		</surface>