<surface xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" facs="#f026">
			<line>COLUMN 1</line>
			<line>credenda. alloquenti ad deo ostium fuit</line>
			<line>ipsa aperium tot huius tabulas quot uir-</line>
			<line>tutes ¶ De tertium. Canticum. V. aperi mihi sorror</line>
			<line>mea. amica mea. immaculata mea.</line>
			<line>Soror utique caritate sed ecce anima non est</line>
			<line>soror uera. nisi sit amica. et columba etiam</line>
			<line>maculata. Debet ergo amica. diligendo in-</line>
			<line>tegre sine diminutione. Marcus. xxii. dili-</line>
			<line>ges dominum deum tuum ex tota anima et cetera. Augustinus</line>
			<line>Minus domine amat te qui tecum aliquid amat</line>
			<line>quod non propter te amat. Item debet esse dili-</line>
			<line>gendo uere sine fictione. Romanos. xii. Di-</line>
			<line>lectio sine simulatione. et ideo. Johannes. iii. Non di-</line>
			<line>ligamus uerbo neque lingua sed opere et uerita-</line>
			<line>te. Item esse immaculata diligendo pure</line>
			<line>sine carnali affectione . unde. exodus. xxx-</line>
			<line>viii. Dicitur quod archa. auro purissimo</line>
			<line>uestita fuit. archa. animam fidelem</line>
			<line>aurum caritatem signe qui ab omni affectu</line>
			<line>corrupta purissima debet esse. propter has</line>
			<line>tres condiciones caritatis bene ait.</line>
			<line>apostolus. i. Timotheum. inde finis precepti est</line>
			<line>caritas de corde puro et conscientia bona.</line>
			<line>et fide non ficta. Cor purum facit so-</line>
			<line>rorem christi immaculatam. conscientia bona fa-</line>
			<line>cit eam amicam. fides non ficta facit</line>
			<line>eam columbam. Simplicitas. enim. colum-</line>
			<line>be est contraria fictioni. sancta gratia enim. quorum</line>
			<line>sic intelegere et uere. et pure dilexit.</line>
			<line>ideo dilecta christi soror fuit. et certe ipse</line>
			<line>christe ait. mattheus. xii. Quicumque fecerit uolun-</line>
			<line>tatem patris mei. qui in celis est ipse meus</line>
			<line>frater et soror et mater est. Circa sedem non</line>
			<line>quod beata. enim. creuit immo mundo. immitatio</line>
			<line>in primo. creuit in familia sororum.</line>
			<line>creuit in gratia immitatorum. creuit</line>
			<line>in gratia primiorum. ¶ De primo dicitur hic.</line>
			<line>crescas in mille nulia sancta. enim. tamquam ra-</line>
			<line>dix fructuosa. tamquam prima ordinis sui</line>
			<line>martyra generosa. creuit et crescit per dei</line>
			<line>COLUMN 2</line>
			<line>gratiam in multa milia filiarum. Crescunt quidam</line>
			<line>uerbis. et exemplis malis in milia. sed</line>
			<line>certe in milia euilangelium in inferno. Cres-</line>
			<line>cunt etiam alii cum sancta. enim. uerbo exemplo in milia</line>
			<line>letantur in celo. Sic milia hominum uenient</line>
			<line>ad milia angelorum. De quibus apocalypsis. v. Et. erat</line>
			<line>numerus eorrum milia milium dicentium. et cetera. Augustus.</line>
			<line>Crimus nulia milium conuincta pro salleneribus</line>
			<line>angelis choris celestium potestatum. uina</line>
			<line>ciuitate in uentium. ¶ De secundo mattheus. vi. Consi-</line>
			<line>derate lilia agri quoniam crescunt. et cetera. lylia</line>
			<line>agri ecclesie. sunt continentes anime. O quam pul-</line>
			<line>chrum uirginali candore lilium fuit sancta. enim.</line>
			<line>O quam creuit non solum castitate sed omni uir-</line>
			<line>tute. et profectore sicut uistorum est cres-</line>
			<line>cere prouerbia. iiij. Justorum semita quasi lux splen-</line>
			<line>denns procedit et crescit usque ad perfectam</line>
			<line>diem. Johannus. Crescat item cum animiis gratia.</line>
			<line>cum etate uiscicia. Sed heu quidam cres-</line>
			<line>cunt. non tamen in bono sed in malo. ii. Ma-</line>
			<line>chabeus iiii. menelauus propter eorum qui in potentia</line>
			<line>erant auaritiam permanebat in potesta-</line>
			<line>te. crescens in malicia. et ad insidias ci</line>
			<line>uium. Gregorius. Nonnulli qui etate crescunt</line>
			<line>innocentia decrescunt. ¶ De quartus hester</line>
			<line>x. parvvlus fons qui creuit in fluuium</line>
			<line>etiin lucem solemque conuerssus est et in aquas</line>
			<line>plurimas redundavit. Hester est.</line>
			<line>hester interpretatur. abscondita ut eleuata.</line>
			<line>et significare potest beatam. enim. qui ab-</line>
			<line>scondita seculo. eleuata fuit deo. hec cre-</line>
			<line>uit in fluuium eterne uoluptatis in frui-</line>
			<line>cione et in lucem plene ueritatis. et cog-</line>
			<line>nitione. et insolem future claritatis in</line>
			<line>resurrectione. mattheus iii. Tunc iusti ful-</line>
			<line>gebunt sicut sol et cetera. Dum crescunt merita.</line>
			<line>crescit. huiusmodi gloria. crescit coro-</line>
			<line>na. Gregorius. Labor pro trahitur pugne ut</line>
			<line>crescat corona uictorie. Prae etiam dici quod</line>
			<line>sancta. enim. circuit in aquas plurimas. plu-</line>
		</surface>