<surface xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" facs="#f027">
			<line>COLUMN ONE</line>
			<line>rime familie. creuit in fluuium graue creuit</line>
			<line>in lucem solem quae gloriae.</line>
			<line>O Quam pulchra. est casta generatio cum ca-</line>
			<line>rita[t]e. Sapientiae liber. iiii. uerba ista conueniunt beate. enim.</line>
			<line>uirgini quae et uirginalem castitatem et bone ui-</line>
			<line>te claritatem habuit. Re ergo et nomine da-</line>
			<line>ra fuit. Est autem quadruplex claritas bonorum.</line>
			<line>prima uerae cognitionis. secunda. lucide conuersationis. tertia.</line>
			<line>bone opinionis. quarta aeternae glorificationis ¶ De</line>
			<line>prima. ii. Corinthios. iii. Nos vero reuelata facie glo-</line>
			<line>riam deum speculantes in eandem ymaginem trans-</line>
			<line>formamur . a claritate in claritatem. Glossa. a</line>
			<line>claritate fidei in clarita[tem] speciei. fide enim oculi</line>
			<line>anime clarificantur. hoc et autem claritas fidei per doc-</line>
			<line>trinam et gratiam habetur. unde de quodam toto quantum</line>
			<line>dominus illuminauit ex spuendo. et bis oculos manu</line>
			<line>tangendo. Dicitur. Marcus. viij. Restitutus est ita ut</line>
			<line>clare uideret omnia. pagani hoc titulus oculos cecos.</line>
			<line>uideri uelatos mali Christiani lippos. Sed per spiritum</line>
			<line>doctrine. et per tactum gratiae duplicem. sancti gratiae praeuenien-</line>
			<line>tis. et gratiae subsequentis clarum fideli uisum recipi-</line>
			<line>unt. et sic reuelata facie illuminata mente. fide</line>
			<line>clara deum sp\e/culantur. et certe absquae claritate</line>
			<line>fideli. sine qua deus in nobis non habitat. unde perueniemus</line>
			<line>ad claritatem speciei. Gregorius . Qui nunc domino in habitan-</line>
			<line>te non regitur de diuine claritatis specie post</line>
			<line>modum non lectatur. Cauta autem est claritas fideli</line>
			<line>quod ferire eam unde possunt infirmi oculi sicut bene signi-</line>
			<line>ficatum est in claritate faciei moysi quam habitauit oran-</line>
			<line>do et dominus quando ipsa est domino sermonem habuit oran-</line>
			<line>do et dominus est ipsa sermonem habuit de pixide.</line>
			<line>in qua corpus suum fuit respondendo ¶ De secunda. dicitur hic</line>
			<line>O quam pulchra. est. et cetera. Castitas utique coniugalis.</line>
			<line>magno autem uidualis. Sed maxime uirginalis.</line>
			<line>pulchra. est. est bonorum operam. hac claritate deus ho-</line>
			<line>norat. Matthaeus. v. luccat lux uestra. et cetera. Sed heu cla-</line>
			<line>ritas bone uite per malorum societatem sepius</line>
			<line>impeditur. Separetur ergo a malis quicumquae clarifica-</line>
			<line>COLUMN 2</line>
			<line>ri uult cum bonis. unum cum uidas separatus</line>
			<line>fuisset ab apostoulis dominus dixit. Joannis. xii. Nunc</line>
			<line>clarificatus est filius hominis. Clarificatus. enim</line>
			<line>fuit in membris suis. malo ab ipsis separa-</line>
			<line>to attamen nec castitas in corruptionis nec</line>
			<line>claritas operationis sufficit sine caritate</line>
			<line>dilectionis. unde et uirgines pudentes. cum lam-</line>
			<line>padibus oleum acceperet. In uirginibus castitas.</line>
			<line>in lampadibus bonorum operam claritas desig-</line>
			<line>natur. hoc solum olea prudentes afatuis dis-</line>
			<line>ernentur. Augustinus. hoc solum donum quod separat</line>
			<line>inter filios regni et filios perdicionis. O</line>
			<line>quam prudens virgo fuit sancta. enim quae in uase-</line>
			<line>cordis suffientis acceperat oleum gratiae. et</line>
			<line>caritatis. hoc et in oleo materiali dominus osten-</line>
			<line>dit. hic dic quomodo ei uas uacuum mira-</line>
			<line>culose fuit oleo repletum ¶ De iii. Sapientiae liber.</line>
			<line>viii. habeo propter hanc claritatem ad turbas</line>
			<line>sanctus propter sapientiam. Qui enim ueram sapientiam id est</line>
			<line>rectos ad deum sensus bene operando. et</line>
			<line>bene uiuendo habuerit claritatem bone fa-</line>
			<line>me. ad turbas id est inter homines habebit. Gregorius.</line>
			<line>fama abono opere uires accipit et fauo-</line>
			<line>ris gratiam quasi claritatis lumine asper</line>
			<line>git. Sed heu multi hanc uistorum clari-</line>
			<line>tatem detractionibus et mendacus obscurant.</line>
			<line>Quorum mendacia ad huc manifesta</line>
			<line>erunt sicut de Joseph dicitur. Sapientiae liber. x. Men-</line>
			<line>dates ostendit qui maculauerunt eum et dedit</line>
			<line>claritatem eternam benedicit eternam. Nam</line>
			<line>claritas fame sanctorum in morte non cessat.</line>
			<line>Enim autem sepe post mortem magis claret quam</line>
			<line>in uita sicut patet in sancta . enim. et in beato Bernhardus</line>
			<line>et in alijs sanctis. attende karissime quot nam</line>
			<line>transsierant post mortem sancti martini . et sancti</line>
			<line>Nicolas. et aliorum confessorum. Jtem post mortem</line>
			<line>sancte agnetis. sancte katerine. et aliarum uirgi-</line>
			<line>num sanctarum. Item post mortem sancti laurentii . sancti</line>
			<line>cyriaci . et aliorum martirum . Item post mortem</line>
			<line>sancti petri. sancti pauli. et aliorum apostolorum. Jtem post</line>
			<line>BOTTOM MARGIN</line>
			<line>anima in spiritum uadens perse et non rediens perse quae si propter sua dilicta fuerit sibi derelicta et senilis a facie dei eiec-</line>
			<line>ta non reuertemur oculus eius ut uideat bona nisi per gratiam dei fuerit r[o]\e/ducta hec alius</line>
		</surface>