<surface xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" facs="#f030">
			<line>COLUMN 1</line>
			<line>debitas frequentissime exibeamus</line>
			<line>Bernardus. Mentem et oculos. pariter cum ma-</line>
			<line>nibus ad te regina mundi attollamus.</line>
			<line>et coram tue celsitudinis glorie genu-</line>
			<line>flectimus ceruicem inclinamus ac ple-</line>
			<line>nas suspiriis ad te preces in celum</line>
			<line>transmittimus.</line>
			<line>Thronus eius sicut sol in conspectu et cetera. Uerba</line>
			<line>ista possunt esse dei patris de filio lo-</line>
			<line>quentis et miris eius gloriam commendantis</line>
			<line>ait ergo. Thronus eius. et cetera. Thronus filii dei.</line>
			<line>thronus in quam mente et uentre. Thronus corpore.</line>
			<line>et anima fuit mater maria. quae hodie in con-</line>
			<line>spectu dei patris est una est filio et corporaliter</line>
			<line>esse creditur. Augustinus. Thronum dei tabernaculum</line>
			<line>domini. Talamum christi dignum est ibi esse ubi</line>
			<line>ipse est. Tam praeclarum thesaurum. dig-</line>
			<line>nius est celum seruare quam terra. Consideran-</line>
			<line>dum autem quod beata uirgo mistice thronus est</line>
			<line>eburneus. Thronus saphirinus. Thronus nubeus.</line>
			<line>Thronus solaris. Thronus est eburneus per in-</line>
			<line>tegritatem incorruptionis. thronus saphirinus</line>
			<line>per sanctitatem conuersationis. thronus nubeus per pie-</line>
			<line>tatem miseratoris. thronus solaris per clarita-</line>
			<line>tem glorificationis. ¶ De iº.iii. Regum. fecit rex</line>
			<line>salomon thronum de ebore grandem et uesti-</line>
			<line>uit eum auro fuluo. et cetera. Rex salomon re-</line>
			<line>gem christum uerum pacificum signo. huius thro-</line>
			<line>nus eburneus est uirgo maria. In ebore</line>
			<line>.enim. quod mundum et candidum et frigidum est</line>
			<line>castitas Significatur. Maria ergo tota fuit</line>
			<line>eburnea tam mentem quam carne uirginea</line>
			<line>talis thronus talem regem decebat. Bernardus. Hec \Bernardus/</line>
			<line>decebat deum alia mulier quam uirgo. nec</line>
			<line>uirginem aluis filius quibus deus quia nec maior</line>
			<line>inter maiores nec maior inter filiorum nasci</line>
			<line>potuit. thronus iste uestitus fuit aur\o/ ca-</line>
			<line>ritatis. hoc est aurum quem et archa dei uestita</line>
			<line>fuit intus et extra sicut legatur exodus. xxx</line>
			<line>uiii. Archa. dei est mater dei. continens</line>
			<line>COLUMN 2</line>
			<line>manna diuinitatis in urna humanitatis christi. hec</line>
			<line>archa facta est de lignis sethim imputribilibus</line>
			<line>et uere maria inputribilis fuit per incorruptionem</line>
			<line>uirginitatis. et uere putridi sunt coram deo. et an-</line>
			<line>gelis eius omnis incontinentes. Johel. i. Compu-</line>
			<line>truerunt iumenta. Archam ista inputribilis casti-</line>
			<line>tatis/ uestita fuit uitus in corde/ et extra in corpore</line>
			<line>auro preciossime caritatis. Ieronymus. Beata es dei ge- \Ieronymus/</line>
			<line>nitrix cuius candor uirginitatis splendidius e-</line>
			<line>micuit circumdata officio caritatis ¶ De ii.</line>
			<line>ezechiel iº. Super firmamentum quod erat imminens ca-</line>
			<line>piti eorum quasi aspectus lapidis sapphiri. Simili-</line>
			<line>tudo throni. et cetera. Nota hanc uisionem uidit propheta</line>
			<line>quattor. animalia et super animalia firmamentum cristalli-</line>
			<line>num. et super firmamentum thronum saphirinum.et</line>
			<line>super thronum. similitudinem hominis. per iiiiº. anima-</line>
			<line>lia sicut exponit beatus Gregorius. Significantur omnes \Gregorius/</line>
			<line>iuisti de gentes ad huc in carne animali. per</line>
			<line>firmamentum cristallinum natura angelica uel et</line>
			<line>tota triunphans ecclesia signat. quemadmodum cristalli</line>
			<line>prima est eterno luminum. per thronum saphirinum beata</line>
			<line>uirgo maria signat. propter celestem eius conuersatio-</line>
			<line>nem. Saphyrus. enim celestem habet colorem sic utique</line>
			<line>sancti celestem hunc conuersationem. Philippenses. iii. Nostra conuer-</line>
			<line>satio in celis est. De talibus dicitur. Treni iiii. Saphyro</line>
			<line>pulchriores sed heu. multi. non saphiro pulchriores</line>
			<line>Sed carbone nigriores sunt in conuersatione. De quibus</line>
			<line>ibidem subditur. Denigrata super carbones</line>
			<line>facies eorum. sed certe omnibus qui fuerunt saphiro</line>
			<line>pulchri. beata maria pulchrior fuit per uitam et mo-</line>
			<line>res. propter quod facta est thronus dei speciosissimus. Ieronymus in \Ieronymus/</line>
			<line>Ipsa posuit rex thronum suum quia concupiuit eius</line>
			<line>speciem et decorem. uideas ergo karissimi quod super anima-</line>
			<line>lia ecclesie militantis est firmamentum ecclesie triumphan-</line>
			<line>tis. super hoc firmamentum est thronus i. beata maria</line>
			<line>super thronum autem est homo christo iesus. et uere merito tam</line>
			<line>dignissimum locum super angelos et sanctos ei contulit</line>
			<line>in celo. quia in ipsa dignissimum locum habuit in mundo.</line>
			<line>Bernardus. Nec in mundo locus dignior uirginalis uteri \Bernardus/</line>
			<line>templo in quo filium dei maria suscepit nec in celis regali</line>
		</surface>