<surface xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" facs="#f033">
			<line>COLUMN 1</line>
			<line>uiuum excoriaverit. Ideo beatus Bartho-</line>
			<line>lomeus bene potuit dicere. Tulerunt pallium</line>
			<line>in cum. et. circa. Sed attendite karissimi. quid est qua</line>
			<line>druplex pallium. Videlicet pallium usuale.</line>
			<line>pallium naturale. pallium spirituale. pallium immor-</line>
			<line>tale. primum est muliere. secundum. Naturale. tertium gratie.</line>
			<line>quartum. glorie. ¶ De. primo. mathaeus. v. Qui uult</line>
			<line>tecum iudicio contendere et tunicam tuam tollere</line>
			<line>dimitte ei et pallium. Ecce tu qui pauperi nu-</line>
			<line>do forte numquam tunicam dedisti. Ecce pauper</line>
			<line>nudus iam paratus est tecum coram summo iudice con-</line>
			<line>tendere pro tunica. Coram illo utique iudice qui</line>
			<line>et iudex et testis. erit pro paupere. Iuxta illud</line>
			<line>Mattheus xxv. Nudus fui et non operuistis me. Non-</line>
			<line>ne times tam graue iudicium pro tunica sub-</line>
			<line>ire qui cum. uel. caecitas tunicas posses sine tua pe-</line>
			<line>nuria pro deo dare. Dimitte ergo pauperi non</line>
			<line>solum tunicam sed et pallium. Attende quod mar-</line>
			<line>tinus non huius dimitte pallium superfluum. di-</line>
			<line>misit et necessarium. ¶ Minus proximum</line>
			<line>amare conuincitur qui in necessitate illius etiam</line>
			<line>quae sibi sunt neccessaria non partitur. Si autem sic timen-</line>
			<line>dum est uidicium pro tuinica uel pallio non da-</line>
			<line>to. quinto magis pro ablata uel habito deni-</line>
			<line>uisto. Legitur certe. Iosue. uii. Quod Achor.</line>
			<line>pallium coccineum subtrahens horrenda morte</line>
			<line>periit cum filius et filiabuus. Nonne ergo times</line>
			<line>si pallium uel aliam uestem de inuisto habes.</line>
			<line>Nonne horres quod pro male acquisitis periit</line>
			<line>pater cum natis? Nati pro patribus sepe puni-</line>
			<line>untur quia patres pronatis sepe transgredi-</line>
			<line>untur. Sepe ad duaritiam cor parentis illicit</line>
			<line>fecunditas prolus. ¶ De secundo. Miche</line>
			<line>ii. De super tunicam pallium sustulistis. Cor-</line>
			<line>pus est qui quidam dictam tunica naturalis.</line>
			<line>haec anima matris constanter reliquid in passio-</line>
			<line>ne. quia indubitantur causa incipiet in resurrectio-</line>
			<line>ne. De inde autem recipiendi quaerere pro anima mar-</line>
			<line>tyris. Canticum.v. Expoliaui me tunica mea</line>
			<line>quomodo induar illa Super hanc tunicam est pellis</line>
			<line>Nullius uicit glacies hiemabit in illo</line>
			<line>In quo uirtutes uer posuere suus</line>
			<line>COLUMN 2</line>
			<line>quia pallium naturale. Hoc pallium beatus Bar-</line>
			<line>tholomeus uolentibus tollere tunicam. Sanctus pri-</line>
			<line>mo dimisit. Unde uere dicere potuit. Tule-</line>
			<line>runt pallium in cum. Quare miser</line>
			<line>homo de pallio pulchro superbit. cum sub pal-</line>
			<line>lio tam abhominabilis et im mundus sit?</line>
			<line>\augustinus/ Augustinus. O pellis morticina quid tenderis?</line>
			<line>O sanies fetida quid inflaris. Quid</line>
			<line>prodest anime deformi pulchrum pallium.</line>
			<line>et quid obest anime pulchre uile pallium</line>
			<line>\augustinus/ corporis. Augustinus. Non querit a nobis ama-</line>
			<line>tor uidetur deus pulchram carnem sed pulch-</line>
			<line>ros mores. ¶ De. iii Genesis. xlix.</line>
			<line>Lavabit in uino stolam suam et in sanguine</line>
			<line>uuae pallium suum. Hoc dicitur deinde</line>
			<line>qui interpretatur confitens et significat peniten-</line>
			<line>tem pietatem. scilicet. confitentem. Cuius stola est</line>
			<line>fides. palliumm conuersatio. Que si maculant</line>
			<line>habuerint. Lavari debent in uino compunc-</line>
			<line>tionis. et in sanguine lacrimarum expresso de-</line>
			<line>uius oculorum. Gregorius. ab oderis lacrime quia</line>
			<line>quidam sanguis. anime deterrant.</line>
			<line>vere bene indigeremus si sanguineas lacrimas.</line>
			<line>flere possemus ut pallium uite nostre bene</line>
			<line>mundaremus. Denique fedum pallium mala</line>
			<line>uita. mali mores. et quam pulchrum pal-</line>
			<line>lium est bona uita et pulchri mores. Hoc pal-</line>
			<line>lio bene ornatur hic coram deo et angelis</line>
			<line>et hominibus. ¶ . Uerus ornatur nec auri nec</line>
			<line>uestis pompa. Sed mores boni sunt. ¶ Fratres</line>
			<line>karissimi stola bona est uita bona. pallium</line>
			<line>bonum cum fama bona. Hoc pallium etiam</line>
			<line>petrus mortem hominis remanet in terris. Sacti</line>
			<line>iam regnantes in celo pallia sua nobis uel</line>
			<line>quaerunt in mundo. Hoc bene significant est</line>
			<line>in Elya. qui ascendens in paradisum reliqui inter</line>
			<line>pallium. Ecce beatus Bartholomeus ita tot</line>
			<line>annis regnauit in celis. Et adhuc pal-</line>
			<line>lium suum. fama sua. exemplum suum in terris</line>
			<line>est in terris. Simili dico de aliis sanctis.</line>
		</surface>